<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Артемьев О. Г. on Артемьев О. Г.</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Артемьев О. Г. on Артемьев О. Г.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Артемьев Олег Геннадьевич</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Антитеррор. Меры безопасности</title>
      <link>/publication/antiterror-mery-bezopasnosty/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 23:13:29 +0300</pubDate>
      
      <guid>/publication/antiterror-mery-bezopasnosty/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/antiterror/15.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/16.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/17.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/18.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/19.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/20.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/21.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Антитеррор. Памятки</title>
      <link>/publication/antiterror-pamyatki/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 23:13:29 +0300</pubDate>
      
      <guid>/publication/antiterror-pamyatki/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/antiterror/22.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;инструкция-водителю-по-антитеррору&#34;&gt;ИНСТРУКЦИЯ ВОДИТЕЛЮ ПО АНТИТЕРРОРУ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Перед выездом со стоянки осмотреть весь автобус на наличие взрывного устройства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Осматривать салон автобуса на каждой конечной остановке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Иметь в наличии:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;два исправных огнетушителя;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;памятку для пассажиров по антитеррору.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Реагировать на любую информацию об угрозе теракта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В случае обнаружения подозрительного предмета немедленно остановить автобус (желательно в пустынном месте) и сообщить на «02».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эвакуировать из салона всех пассажиров на безопасное расстояние.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не принимать мер по ликвидации подозрительного предмета до прибытия наряда милиции.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;памятка-жителям-многоквартирных-жилых-домов-по-антитеррору&#34;&gt;ПАМЯТКА ЖИТЕЛЯМ МНОГОКВАРТИРНЫХ ЖИЛЫХ ДОМОВ ПО АНТИТЕРРОРУ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Общие рекомендации:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;·         обращайте внимание на подозрительных людей, предметы, на любые подозрительные мелочи. Сообщайте обо всем подозрительном сотрудникам правоохранительных органов;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;·         у семьи должен план действий в чрезвычайных обстоятельствах, у всех членов семьи должны быть номера телефонов, адреса электронной почты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;·         необходимо назначить место встречи, где вы сможете встретиться с членами вашей семьи в экстренной ситуации;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;·         в случае эвакуации, возьмите с собой набор предметов первой необходимости и документы;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;·         всегда узнавайте, где находятся резервные выходы из помещения;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;·         в доме надо укрепить и опечатать входы в подвалы и на чердаки, установить домофон, освободить лестничные клетки и коридоры от загромождающих предметов;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;·         организовать дежурство жильцов вашего дома, которые будут регулярно обходить здание, наблюдая, все ли в порядке, обращая особое внимание на появление незнакомых лиц и автомобилей, разгрузку мешков и ящиков;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;·         если произошел взрыв, пожар, землетрясение, никогда не пользуйтесь лифтом;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;·         старайтесь не поддаваться панике, что бы ни произошло.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;памятка-пассажирам-по-антитеррору&#34;&gt;ПАМЯТКА ПАССАЖИРАМ ПО АНТИТЕРРОРУ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;В случае обнаружения в салоне автобуса подозрительных предметов немедленно сообщить водителю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После остановки автобуса, не создавая паники, освободить автобус и удалиться от него на безопасное расстояние.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Оказать помощь в эвакуации детям, старикам и инвалидам.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;вместе-против-террора&#34;&gt;ВМЕСТЕ ПРОТИВ ТЕРРОРА&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/antiterror/23.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/24.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/25.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/26.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/27.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/28.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/29.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ЕСЛИ ВЫ БУДЕТЕ СОБЛЮДАТЬ ЭТИ ПРОСТЫЕ ПРАВИЛА,
ТО ПОМОЖЕТЕ СЕБЕ И ОКРУЖАЮЩИМ ВАС ЛЮДЯМ&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Антитеррор. Типовая инструкция</title>
      <link>/publication/antiterror-tipovaya-instrukcia/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 23:13:29 +0300</pubDate>
      
      <guid>/publication/antiterror-tipovaya-instrukcia/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;типовая-инструкция-по-организации-защиты-образовательных-учреждений-от-террористических-угроз-и-иных-посягательств-экстремистского-характера&#34;&gt;ТИПОВАЯ ИНСТРУКЦИЯ ПО ОРГАНИЗАЦИИ ЗАЩИТЫ ОБРАЗОВАТЕЛЬНЫХ УЧРЕЖДЕНИЙ ОТ ТЕРРОРИСТИЧЕСКИХ УГРОЗ И ИНЫХ ПОСЯГАТЕЛЬСТВ ЭКСТРЕМИСТСКОГО ХАРАКТЕРА&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-введение&#34;&gt;1. ВВЕДЕНИЕ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Целью Типовой инструкции является упорядочение деятельности по обеспечению антитеррористической безопасности образовательных учреждений (далее – ОУ). Инструкция подготовлена на основе федерального законодательства, требований законодательства Новосибирской области, нормативной правовой базы заинтересованных ведомств, а также накопленного практического опыта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Типовая инструкция предназначена для использования руководителями ОУ всех типов (ВУЗы, СУЗы, школы, учреждения дополнительного и дошкольного образования) в организации защиты объектов, а также для контролирующих, надзирающих и исполнительных органов при изучении и проверке антитеррористической защиты объекта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Типовая инструкция устанавливает общие подходы к обеспечению защиты ОУ, в т.ч. их инженерно-технической укрепленности, порядку организации охраны, осуществления пропускного и внутриобъектового режимов, а также ведению соответствующей документации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Система и порядок (способы) охраны объектов регулируются федеральными законами от 14 апреля 1999г. №77-ФЗ «О ведомственной охране», от 11 марта 1992г. №2487-1 «О частной детективной и охранной деятельности в Российской Федерации», постановлением Правительства Российской Федерации от 14 августа 1992г. № 587 «Вопросы частной детективной и охранной деятельности», руководящим документом МВД РФ РД 78.36.003-2002 «Инженерно-техническая укрепленность. Технические средства охраны. Требования и нормы проектирования по защите объектов от преступных посягательств», ведомственными нормативными актами, условиями договора на охрану объекта, а также настоящей Типовой инструкцией.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-обеспечение-охраны-образовательного-учреждения&#34;&gt;2. ОБЕСПЕЧЕНИЕ ОХРАНЫ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОГО УЧРЕЖДЕНИЯ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2.1. Общие положения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.1. Ответственность за обеспечение антитеррористической защиты ОУ несет его руководитель.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.2. Подразделения охраны несут ответственность согласно договору на охрану ОУ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.3. Под охраной ОУ подразумевается комплекс мер, направленных на своевременное выявление угроз и предотвращение нападения на охраняемые объекты, совершения террористического акта, других противоправных посягательств в т.ч. экстремистского характера, а также возникновения чрезвычайных ситуаций.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.4. Охрана ОУ может осуществляться милицейскими, военизированными (ВОХР) и сторожевыми подразделениями вневедомственной или ведомственной охраны, частными охранными предприятиями (ЧОП) (далее – наряд охраны), штатными сторожами и вахтерами, с помощью технических средств (ТСО) посредством вывода сигналов тревоги на местные (автономные) пульты охраны с обязательной подачей экстренного сигнала тревоги в дежурную часть территориального органа внутренних дел (ДЧ ОВД) или на пункты централизованной охраны (ПЦО) территориальных ОВО либо сочетанием этих видов охраны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.5. В ОУ в соответствии с законодательством Российской Федерации может функционировать внутриобъектовая (собственная) служба безопасности, которая координирует свою деятельность с деятельностью подразделений охраны либо выполняет их функции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.6. Для несения службы по охране ОУ подбираются сотрудники (работники) ВОХР, сторожевой охраны, ЧОПов, имеющие соответствующую подготовку, годные по состоянию здоровья, своим моральным и деловым качествам к этой работе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.7. Лица, имеющие непосредственный доступ к организации системы охраны, предупреждаются администрацией ОУ о недопустимости разглашения сведений о режиме охраны ОУ и правилах использования ТСО.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.8. Руководитель ОУ обязан:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;организовать охрану ОУ и проводить регулярные, а также внеплановые проверки организации его охраны, технической укрепленности, оснащенности средствами охранно-пожарной сигнализации (ОПС) и выполнения сторонами обязанностей по договору;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;проводить совместно с руководителем службы безопасности (охраны) (или лицом, назначенным приказом по учреждению ответственным за безопасность) детальный анализ особенностей охраны ОУ с определением уязвимых мест, разрабатывать исходные требования на оборудование ОУ ТСО;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;организовать разработку планов обеспечения безопасности ОУ (текущий и перспективный), принимать меры организационного характера (издание соответствующих приказов, иной документации) по совершенствованию системы охраны);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;обеспечивать контроль за неразглашением особенностей функционирования аппаратуры сигнализации и связи; разъяснять персоналу объекта необходимость соблюдения этого требования;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;организовать соблюдение пропускного и внутриобъектового режимов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;обеспечивать своевременный капитальный ремонт инженерных коммуникаций, кабельных линий, модернизацию ТСО;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;совместно с должностными лицами подразделения охраны организовать обучение руководящего состава, персонала ОУ, обучающихся и воспитанников, действиям при возникновении чрезвычайных ситуаций;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;проводить совместно с руководителем службы безопасности (охраны) (или лицом, назначенным приказом по учреждению ответственным за безопасность) тренировки с сотрудниками охранных структур и персоналом ОУ для выработки и приобретения навыков по осуществлению необходимых мероприятий, как при обнаружении подозрительных лиц и предметов, взрывных устройств, других признаков подготовки терактов, так и мер по локализации и минимизации его последствий.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2.1.9. Обязанности сотрудника охраны ОУ (далее – охранник) определяются должностной инструкцией, инструкцией по пропускному режиму, планом охраны ОУ, разрабатываемых администрацией ОУ с учетом Типовой инструкции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В них сотруднику охраны определяются:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;место несения службы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;задачи по несению службы и ответственность за их невыполнение;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;порядок приема и сдачи поста, его особенности;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;список ответственных лиц учреждения, имеющих право вскрытия помещений и доступа на объект в любое время суток, порядок связи с этими работниками;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;порядок допуска в охраняемые помещения в нерабочее время лиц из числа персонала ОУ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;порядок взаимодействия с персоналом службы безопасности и другими работниками ОУ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;порядок приема под охрану и снятия с охраны помещений ОУ, выведенных на пульт;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;порядок проверки исправности ТСО и связи;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;порядок действий при возникновении чрезвычайных ситуаций, при нарушении посетителями правил посещения ОУ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;порядок действий при получении сигнала «тревога», а также при проведении учебных тренировок персонала ОУ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;порядок связи с нарядами соседних постов, персоналом службы безопасности, дежурными ПЦО и территориальных органов внутренних дел;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;порядок (периодичность) доклада руководству подразделения охраны об обстановке и результатах несения службы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;порядок действий при проведении в ОУ массовых мероприятий;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;время и место приема пищи.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2.1.10. Наряд охраны ОУ непосредственно подчиняется начальнику охраны (старшему наряда).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.11. На постах охраны с учетом их функциональности рекомендуется иметь:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;телефонный аппарат, средство тревожной сигнализации, средства мобильной связи;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;список телефонов дежурных служб территориальных подразделений ФСБ, МВД, МЧС, аварийно-спасательных служб, администрации образовательного учреждения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;должностную инструкцию сотрудника охраны ОУ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;инструкцию по пропускному режиму;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;инструкцию (памятку) по действиям должностных лиц и персонала ОУ в чрезвычайных ситуациях;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;правила пользования техническими средствами охраны и тревожной сигнализации;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;журнал «Об оперативной обстановке и принятых мерах»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;журнал регистрации посетителей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;журнал регистрации въезда (выезда) автотранспорта;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;журнал приема и сдачи дежурства;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;другие необходимые документы по усмотрению руководителя ОУ (журнал выдачи ключей и приема помещений под охрану, графики дежурств ответственных лиц в праздничные и выходные дни и т.п.).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;В зависимости от характера объекта допускается объединение отдельных журналов в единый.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2. Организация службы по охране объектов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.1. Подразделения охраны в соответствии с условиями договора обеспечивают:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;пропускной режим, взаимодействие со службой безопасности объекта, администрацией, правоохранительными органами;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;охрану ОУ или отдельных его помещений, материальных ценностей, выставление постов и маршрутов патрулирования согласно дислокации, контроль за действиями персонала, учащихся и посетителей, охрану общественного порядка и пресечение правонарушений в зоне постов и маршрутов патрулирования в рамках своей компетенции;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;реагирование на сигналы срабатывания средств ОПС и тревожной сигнализации;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;пресечение несанкционированных проникновений на охраняемый объект;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;участие в локализации и ликвидации возникших ЧС, в том числе вследствие диверсионно-террористических акций.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2.2.2. Сотрудники охраны выполняют служебные обязанности в составе наряда охраны и имеют специальные отличительные знаки (бейджики, нашивки на форменной одежде и т.п.). Для выполнения служебных обязанностей охранники могут экипироваться средствами индивидуальной защиты в соответствии с нормативно-правовыми актами, регламентирующими деятельность службы, осуществляющей охрану объекта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Использование оружия для охраны ОУ не допускается.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.3. Должностными лицами подразделения охраны проверяется готовность наряда (охранников) перед заступлением на службу к ее несению и проводится инструктаж. В инструктаже наряда охраны могут принимать участие руководители ОУ, руководящий и инспекторский состав управлений (отделов) вневедомственной охраны при территориальных органах внутренних дел, милиции общественной безопасности и криминальной милиции органов внутренних дел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.4. Контроль за несением нарядом службы по охране ОУ осуществляется должностными лицами подразделения охраны и органов внутренних дел, руководителями ОУ в соответствии с требованиями руководящих и иных регламентирующих документов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.5. Должностные лица, уполномоченные на проверку, имеют право:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;знакомиться с документами делопроизводства по вопросам режима и организации охраны;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;проверять организацию службы охраны ОУ и исправность ТСО;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;получать от должностных лиц подразделения охраны информацию о происшествиях и ЧС, связанных с охраной ОУ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;давать письменные предложения о временном усилении охраны ОУ или его отдельных помещений (подразделений) в пределах установленной штатной численности личного состава.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Результаты проверки организации охраны ОУ, предложения по устранению выявленных недостатков оформляются актом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.6. Органами исполнительной власти субъекта Федерации (постоянно действующей рабочей группой антитеррористической комиссии области), в соответствии с планами-заданиями периодически проводится изучение состояния защищенности ОУ с целью выявления проблемных вопросов и принятия мер к их разрешению.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.3. Обязанности сотрудника охраны образовательного учреждения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.3.1. В компетенцию охранника входит:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;контроль за соблюдением пропускного режима учащимися, персоналом и посетителями ОУ, а также въездом на территорию учреждения и парковкой автотранспорта, проверка, в необходимых случаях, документов и пропусков у лиц, проходящих на охраняемый объект;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;непосредственное осуществление мер по недопущению проноса в ОУ оружия, боеприпасов, взрывчатых и других опасных веществ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;принятие мер к пресечению правонарушений и задержанию (в рамках установленных полномочий) правонарушителей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;прием под охрану от материально ответственных лиц помещений для хранения материальных ценностей, включенных в зону охраны поста;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;контроль за работой приборов охранной, охранно-пожарной и тревожной сигнализации, установленных на пункте охраны;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сообщение о срабатывании сигнализации непосредственному начальнику (руководителю ОУ), а при необходимости в орган внутренних дел, пожарную охрану;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;участие в ликвидации пожара, предупреждении угрозы взрыва.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2.3.2. Обязанности охранника определяются должностной инструкцией, инструкцией по пропускному режиму в образовательном учреждении, другими распорядительными документами, разрабатываемыми администрацией ОУ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Охранник обязан:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;перед заступлением на пост осуществить обход территории объекта, проверить наличие и исправность оборудования (согласно описи) и от­сутствие повреждений на окнах, дверях;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;проверить исправность работы средств связи, наличие средств пожаротушения, документации поста. О выявленных недостатках и нарушениях произвести запись в журнале приема - сдачи дежурства.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;доложить о произведенной смене и выявленных недостатках дежурному ЧОП, дежурному администратору, руководителю образовательного учреждения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;осуществлять пропускной режим в образовательном учреждении в соответствии с инструкцией по пропускному режиму в ОУ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;обеспечить контроль за складывающейся обстановкой на территории ОУ и прилегающей местности;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;выявлять лиц, пытающихся в нарушение установленных правил проникнуть на территорию ОУ с целью совершения противоправных действий в отношении учащихся (воспитанников), педагогического и технического персонала, имущества и оборудования ОУ и пресекать их действия в рамках своей компетенции. В необходимых случаях с помощью средств тревожной сигнализации подать сигнал правоохранительным органам, вызвать группу задержания вневедомственной охраны и т.п.;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;производить обход территории ОУ согласно установленному графику обходов, но не реже чем 3 раза в день: перед началом учебного процесса, во время пересмены и после окончания занятий, о чем делать соответствующие записи в журнале «Об оперативной обстановке и принятых мерах».&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;При необходимости осуществлять дополнительный осмотр территории и помещений.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;при обнаружении подозрительных лиц, взрывоопасных или подозрительных предметов и других возможных предпосылок к чрезвычайным ситуациям вызвать милицию и действовать согласно служебной инструкции;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;в случае прибытия лиц для проверки несения службы, охранник, убедившись, что они имеют на это право, допускает их на объект и отвечает на поставленные вопросы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2.3.3. Сотрудник охраны в процессе несения службы обязан выполнять комплекс мероприятий, направленных на недопущение совершения на территории ОУ террористических актов и возникновения других чрезвычайных обстоятельств, для чего необходимо:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;а) при приеме (сдаче) дежурства:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;совместно со сменяемым сотрудником охраны осуществить обход и осмотр контролируемой территории, а также обследование технической укрепленности подвалов, чердаков, окон, дверей с целью изучения оперативной обстановки и обнаружения подозрительных предметов. При обнаружении таковых или выявлении взломанных дверей, окон, замков, отсутствия пломб и печатей немедленно доложить руководителю учреждения (ответственному должностному лицу);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ознакомиться с имеющимися инструкциями;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;уточнить систему экстренного вызова милиции, руководства учреждения, службы спасения и проверить работоспособность охранной, аварийной и пожарной сигнализаций, средств связи;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;принять имеющуюся документацию (инструкции, журналы, план действий в случае возникновения чрезвычайных ситуаций, материальные ценности др.) согласно описи;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;с разрешения ответственного должностного лица администрации учреждения принять (сдать) дежурство.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;б) во время дежурства:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;осуществлять пропускной режим, регистрируя посторонних лиц в журнале посетителей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;обеспечивать въезд и выезд автотранспорта на территорию ОУ на основании пропуска или другого разрешительного документа, определенного администрацией ОУ. При этом регистрировать в специальном журнале марку машины, государственный номер, время въезда и выезда;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;контролировать правомерность парковки автотранспорта в непосредственной близости от ОУ. В случае выявления нарушений правил стоянки и остановки автотранспорта и неповиновения со стороны водителя сообщать об этом в дежурную часть милиции и руководству ОУ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;осуществлять в дневное и ночное время обход и осмотр территории ОУ согласно схемы-маршрута, а при выявлении каких-либо нарушений информировать руководителя ОУ или ответственное должностное лицо;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;вести журнал «Об оперативной обстановке и принятых мерах», в котором отражать: результаты осмотра территории ОУ – кому доложено; выявленные в течение срока несения службы нарушения или ситуации, вызывающие подозрения – кому доложено и какие меры реагирования приняты; результаты обследования технической укрепленности объектов ОУ – кому доложено; информацию о проведенных учениях, тренировках по обеспечению безопасности – время, тема, руководитель, участники; результаты проверок несения службы – кто проверял, выявленные недостатки. В этом журнале могут делаться отметки о приеме и сдаче дежурства.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, во время дежурства сотрудники охраны совместно с представителями администрации ОУ осуществляют:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;контроль обстановки в арендуемых в здании учреждения помещениях и на прилегающих к ним территориях;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;инструктаж работников ОУ о порядке действий при обнаружении брошенных (оставленных) предметов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;содействие правоохранительным органам при проведении ими оперативно-розыскных мероприятий на территории ОУ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2.3.4. Сотрудник охраны должен знать:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;должностную инструкцию;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;руководящие документы, определяющие организацию охраны и пропускного режима в ОУ, режим работы его персонала, порядок действий при чрезвычайных ситуациях;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;особенности охраняемого образовательного учреждения и прилегающей к нему территории;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;места расположения средств охранной, охранно-пожарной и тревожной сигнализации, средств связи и пожаротушения, правила их использования и обслуживания;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;порядок взаимодействия с правоохранительными органами, правила внутреннего рас­порядка образовательного учреждения, правила осмотра ручной клади и автотранспорта;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;образцы пропусков и подписей должностных лиц, имеющих право давать разрешение на проход в ОУ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2.3.5. Охранник имеет право:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;требовать от учащихся, персонала ОУ и посетителей соблюдения пропускного режима и правил внутреннего распорядка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;пресекать попытки нарушения пропускного режима и правил внутреннего распорядка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;требовать немедленного устранения выявленных недостатков в обеспечении охраны и инженерно-технической укрепленности ОУ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;для выполнения своих служебных обязанностей пользоваться средствами связи и другим оборудованием, принадлежащим образовательному учреждению;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;принимать меры по задержанию нарушителей и сообщить о правонарушениях в правоохранительные органы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2.3.6. Сотруднику охраны запрещается:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;оставлять пост без разрешения, в случае внезапного заболевания оповестить старшего наряда (руководителя ОУ) и продолжать нести службу до прибытия замены;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;допускать в ОУ посторонних лиц с нарушением установленных правил;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;принимать от любых лиц какие-либо предметы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;передавать или предъявлять кому бы то ни было табельные спецсредства, за исключением прямых начальников;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;самостоятельно сдавать под охрану и снимать из-под охраны помещения ОУ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сообщать посторонним лицам какие-либо сведения об охраняемом объекте и порядке организации его охраны;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;хранить и употреблять на рабочем месте спиртосодержащие напитки, слабоалкогольные коктейли, пиво, наркотические и психотропные и токсические средства.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2.3.7. При нападении на ОУ наряд охраны (охранник), работники данного ОУ или сотрудники службы безопасности с помощью тревожной сигнализации подают сигнал «тревога» в дежурную часть органа внутренних дел или на ПЦО ОВО или иным способом, используя все имеющиеся каналы связи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После подачи сигнала «тревога» наряд охраны (охранник) принимает меры для пресечения противоправных действий, задержания правонарушителей и усиления охраны, наблюдения за подходами к ОУ. По прибытии наряда милиции поступает в распоряжение старшего наряда и действует по его указанию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Персонал ОУ по сигналу «тревога» прекращает основную деятельность, эвакуируется в безопасное место, в дальнейшем действуют в соответствии с инструкцией на случай чрезвычайных ситуаций.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3-разрабатываемая-документация&#34;&gt;3. РАЗРАБАТЫВАЕМАЯ ДОКУМЕНТАЦИЯ.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;В целях организации надежной антитеррористической защиты ОУ рекомендуется иметь следующие документы:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;положение об организации охраны и защиты ОУ (утверждается руководителем учреждения, подписывается ответственным лицом учреждения за выполнение мероприятий по антитеррористической защите ОУ);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;инструкцию по пропускному режиму в образовательном учреждении (утверждается руководителем ОУ, подписывается ответственным лицом ОУ за выполнение мероприятий по антитеррористической защите ОУ, согласуется с руководителем подразделения охраны);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;инструкцию (памятку) по действиям руководителя, должностных лиц и персонала ОУ при угрозе террористического акта и в иных чрезвычайных ситуациях;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;должностные инструкции сотрудникам подразделения охраны (утверждаются руководителем ОУ, подписываются ответственным лицом учреждения за выполнение мероприятий по антитеррористической защите ОУ, согласуются с руководством подразделения охраны);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;противодиверсионный (антитеррористический) паспорт ОУ (утверждается руководителем учреждения, подписывается ответственным лицом учреждения за выполнение мероприятий по антитеррористической защите ОУ, согласуется  с оперативным штабом УФСБ  субъекта Федерации, в других муниципальных образованиях с территориальными органами УФСБ или ГУВД);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;план обеспечения антитеррористической безопасности ОУ на текущий период (утверждается руководителем ОУ, как правило, перед началом нового учебного года, подписывается ответственным лицом учреждения за выполнение мероприятий по антитеррористической защите ОУ);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;план обеспечения безопасности образовательного учреждения при проведении массовых мероприятий (праздника, выпускного балла, экзаменов и т.п.);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;перспективный план оборудования ОУ инженерно-техническими средствами охраны и обеспечения безопасности (как правило, составляется на 3-5 лет с указанием объемов и источников финансирования, ответственных за реализацию пунктов плана) (утверждается руководителем ОУ, подписывается ответственным лицом учреждения за выполнение мероприятий по антитеррористической защите ОУ);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;функциональные обязанности должностного лица учреждения, ответственного за выполнение мероприятий по антитеррористической защите ОУ (подписываются руководителем учреждения).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;4-инженерно-техническое-укрепление-объекта&#34;&gt;4. ИНЖЕНЕРНО-ТЕХНИЧЕСКОЕ УКРЕПЛЕНИЕ ОБЪЕКТА.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Инженерно-техническое укрепление ОУ – это совокупность мероприятий, направленных на усиление конструктивных элементов зданий, помещений и охраняемых территорий, обеспечивающих необходимое противодействие несанкционированному проникновению (случайному проходу) в охраняемую зону, взлому и другим преступным посягательствам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Основой обеспечения надежной защиты ОУ от угроз террористического характера и иных посягательств экстремистского характера является их надлежащая инженерно-техническая укрепленность в сочетании с оборудованием данного ОУ системами охранной и тревожной сигнализации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целесообразных случаях для усиления защиты ОУ и оперативного реагирования применяются системы контроля и управления доступом, охранного телевидения и оповещения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В обоснованных случаях, по согласованию с территориальным подразделением вневедомственной охраны, допускается для защиты отдельных конструктивных элементов ОУ и уязвимых мест использовать только системы контроля и управления доступом или охранного телевидения, при наличии в них устройств, выполняющих аналогичные функции систем охранной и тревожной сигнализации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация и проведение противопожарных мероприятий, включая оснащение ОУ системой пожарной сигнализации, осуществляется в соответствии с действующими нормативными документами Государственной противопожарной службы МЧС России.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пожарная сигнализация при наличии технической возможности подключается на отдельные номера пультов централизованного наблюдения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.1. Ограждения периметра территории образовательного учреждения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.1.1. Ограждение должно быть сплошным и исключать случайный въезд транспорта на территорию ОУ, минуя официальные места.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.1.2. Дошкольные образовательные учреждения должны иметь ограждение высотой не ниже 160 см, все остальные образовательные учреждения не ниже 110 см.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.2. Ворота.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.2.1. Места въезда на территорию ОУ оборудуются воротами или шлагбаумами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.2.2. Конструкция ворот должна обеспечивать их жесткую фиксацию в закрытом положении. Ворота следует оборудовать ограничителями или стопорами для предотвращения произвольного открывания (движения).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.2.3. При использовании замков в качестве запирающих устройств ворот, следует устанавливать замки гаражного типа или навесные.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.3. Дверные конструкции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.3.1. Входные двери образовательного учреждения должны быть исправными, хорошо подогнанными под дверную коробку и обеспечивать надежную защиту помещений объекта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Входные наружные двери, по возможности, должны открываться наружу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Двухстворчатые двери должны оборудоваться двумя стопорными задвижками (шпингалетами), устанавливаемыми в верхней и нижней части одного дверного полотна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.3.2. Дверные проемы (тамбуры) центрального и запасных входов, при отсутствии около них постов охраны, следует оборудовать дополнительной запирающейся дверью.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При невозможности установки дополнительных дверей необходимо входные двери блокировать техническими средствами охраны раннего обнаружения, подающими тревожное извещение при попытке подбора ключей или взлома двери.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.3.3. Двери основного и запасных эвакуационных выходов во время учебно-воспитательного процесса должны закрываться на легко открывающиеся запоры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Категорически запрещается во время учебно-воспитательного процесса закрывать двери на внутренние и висящие замки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.4. Оконные конструкции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.4.1. Оконные конструкции (окна, форточки, фрамуги) во всех помещениях охраняемого объекта должны быть остеклены, иметь надежные и исправные запирающие устройства, в целесообразных случаях оборудованы ТСО.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.4.2. При оборудовании оконных конструкций металлическими решетками их следует устанавливать с внутренней стороны помещения или между рамами, которые должны иметь открывающуюся конструкцию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Решетки должны обеспечивать как надежную защиту оконного проема, так и быструю эвакуацию людей из помещения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При установке защитного остекления (решетки, ставни, жалюзи и др.) силовые элементы на окна могут не устанавливаться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.6. Другие технологические каналы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Двери и коробки чердачных и подвальных помещений по конструкции и прочности должны быть аналогичными входным наружным дверям, закрываться на замки и опечатываться должностными лицами, определенными руководителем образовательного учреждения.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5-оборудование-техническими-средствами-охранной-и-тревожной-сигнализации&#34;&gt;5. ОБОРУДОВАНИЕ ТЕХНИЧЕСКИМИ СРЕДСТВАМИ ОХРАННОЙ И ТРЕВОЖНОЙ СИГНАЛИЗАЦИИ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;5.1. Защита здания, помещений&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.1.1. Техническими средствами охранной сигнализации рекомендуется оборудовать все уязвимые места здания (окна, двери, люки, вентиляционные шахты и т. п.), через которые возможно несанкционированное проникновение в помещения ОУ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.1.2. Устанавливаемые в зданиях технические средства охраны должны вписываться в интерьер помещения и по возможности устанавливаться скрыто или маскироваться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.2. Защита учащихся, персонала и посетителей объекта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.2.1. Для оперативной передачи сообщений на ПЦО ОВО или дежурную часть органа внутренних дел непосредственно или через специализированные охранные структуры о противоправных действиях в отношении учащихся, персонала или посетителей ОУ должно оборудоваться устройствами тревожной сигнализации (ТС): механическими кнопками, радиокнопками, радиобрелоками, мобильными телефонными системами (МТС), педалями, оптико-электронными извещателями и другими устройствами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Система тревожной сигнализации организуется «без права отключения».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ручные и ножные устройства ТС должны размещаться в местах, по возможности незаметных для посетителей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.2.2. Устройства ТС рекомендуется устанавливать:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;на постах и в помещениях охраны;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;в кабинете руководителя образовательного учреждения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;в других местах по указанию руководителя образовательного учреждения или по рекомендации сотрудника охраны.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;6-создание-системы-оповещения&#34;&gt;6. СОЗДАНИЕ СИСТЕМЫ ОПОВЕЩЕНИЯ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;6.1. Система оповещения в ОУ создается для оперативного информирования сотрудников, обучающихся, воспитанников о возникшей или приближающейся внештатной ситуации (аварии, пожаре, стихийном бедствии, нападении, террористическом акте) и координации их действий. Порядок оповещения определяется руководителем ОУ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.2. Оповещение обучающихся, воспитанников, сотрудников, находящихся в ОУ должно осуществляться с помощью технических средств, которые должны обеспечивать:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;подачу звуковых сигналов в здания и помещения, на участки территории объекта с постоянным или временным пребыванием людей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;трансляцию речевой информации или специального звукового сигнала о характере опасности.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;6.3. Эвакуация обучающихся, воспитанников, сотрудников ОУ по сигналам оповещения должна сопровождаться:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;передачей специального звукового сигнала, утвержденного руководителем образовательного учреждения, направленного на предотвращение паники и других явлений, усложняющих процесс эвакуации (скопление людей в проходах, тамбурах, на лестничных клетках и другие местах);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;открыванием дверей дополнительных эвакуационных выходов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;6.4. Сигналы оповещения должны отличаться от сигналов другого назначения. Количество оповещателей, их мощность должны обеспечивать необходимую слышимость во всех местах постоянного или временного пребывания обучающихся, воспитанников, сотрудников образовательного учреждения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.5. На территории следует применять рупорные громкоговорители.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.6. Оповещатели не должны иметь регуляторов громкости.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.7. Коммуникации систем оповещения в отдельных случаях допускается проектировать совмещенными с радиотрансляционной сетью объекта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.8. Управление системой оповещения должно осуществляться из помещения охраны, вахты или другого специального помещения.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;приложение-1&#34;&gt;Приложение № 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Положение о противодиверсионном (антитеррористическом) паспорте образовательного учреждения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Противодиверсионный (антитеррористический) паспорт образовательного учреждения (далее – Паспорт) является информационно-справочным документом, разработанным в целях снижения возможного ущерба при совершении на территории образовательного учреждения диверсионно-террористического акта, экстремистской акции, при проведении в связи с этим контртеррористической операции, повышении ее оперативности и эффективности, а также минимизации ущерба при возникновении чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Паспорт определяет готовность образовательного учреждения к выполнению возложенных на него задач по обеспечению жизни и здоровья обучающихся (воспитанников), персонала, противодействию проявлениям экстремизма и терроризма.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Паспорт составляется специально созданной рабочей группой под руководством ответственного за безопасность образовательного учреждения и утверждается руководителем образовательного учреждения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Паспорт согласовывается с оперативным штабом или территориальным органом внутренних дел (безопасности), ответственным за осуществление первоочередных мероприятий по пресечению террористического акта на территории муниципального образования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Изменения и дополнения в Паспорт вносятся ежегодно в начале нового учебного года не позднее 30 августа при условии изменений, произошедших в оборудовании, составе персонала, при уточнении временных показателей, дополнения в мероприятия с учетом возникшей необходимости или выявленных недостатков, после возникновения чрезвычайных ситуаций, при установке дополнительных технических средств охраны или противопожарных средств в образовательном учреждении, в иных случаях, когда это необходимо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Изменения и дополнения в Паспорт фиксируются в «Листе вносимых изменений в противодиверсионный (антитеррористический) паспорт» (Приложение № 1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При разработке Паспорта образовательные учреждения могут включать дополнительную информацию, пункты и разделы с учетом своих особенностей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При разработке и использовании Паспорта допускается фиксирование постоянно меняющейся статистической, оперативной информации (число обучающихся, работников и др.). В этом случае в специально заведенном Листке вносимых изменений (приложение № 1), прилагаемом к Паспорту, фиксируются: дата, основание для вносимых изменений, их характер (содержание), Ф.И.О. и должность лица, внесшего изменения. Копии листка вносимых изменений передаются в органы, в которых хранятся экземпляры Паспорта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Паспорт является документом строгой отчетности. С завершением его разработки ему присваивается категория документа с грифом «ДСП» (для служебного пользования). Паспорт тщательно охраняется от посторонних и хранится в соответствии с руководящими документами по делопроизводству.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Паспорт готовится в 2-х (двух) экземплярах. Один экземпляр Паспорта хранится у руководителя образовательного учреждения, второй экземпляр – в аппарате оперативного штаба в Новосибирской области или территориальном органе внутренних дел (безопасности), ответственном за осуществление первоочередных мероприятий по пресечению террористического акта на территории муниципального образования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководители учреждений и ведомств, в которых хранятся экземпляры Паспортов несут персональную ответственность за соблюдение режима их хранения, допуск к ним уполномоченных на то сотрудников. Копирование Паспорта и передача его лицам и организациям, не имеющим на то полномочий, запрещены.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Передача Паспорта или его копии сторонним организациям и ведомствам, не перечисленным в пояснительной записке, возможна в исключительных случаях на основании официального запроса сторонней организации и согласованного разрешения оперативного штаба , территориального органа внутренних дел (безопасности), ответственного за осуществление первоочередных мероприятий по пресечению террористического акта на территории муниципального образования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В экземпляр Паспорта, хранящийся в образовательном учреждении, не включается раздел 5 «План-схема охраны образовательного учреждения».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Паспорт подлежит пересмотру и переоформлению в случаях изменения требований по обеспечению защиты объекта и его территории или по истечению срока – 5 лет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предлагаемая форма Паспорта носит рекомендательный характер и предполагает возможность внесения изменений и дополнений, но без ухудшения качества и полноты содержащейся информации в документе.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Экз. №______


Для служебного пользования


(по заполнению)



Утверждаю
Руководитель (директор, ректор, заведующий) _________________________________________
(наименование образовательного учреждения)
____________ инициалы, фамилия
(подпись)
число, месяц, год


 
ПРОТИВОДИВЕРСИОННЫЙ (АНТИТЕРРОРИСТИЧЕСКИЙ) ПАСПОРТ


(типовой)


______________________________________________________________________


(полное наименование образовательного учреждения)


______________________________________________________________________


(место расположения образовательного учреждения)

 
Согласовано:
Начальник подразделения территориального
органа безопасности

_____________ ___________
звание подпись инициалы, фамилия
число, месяц, год


Начальник территориального органа внутренних дел
______________ ___________
звание подпись инициалы, фамилия
число, месяц, год
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;аннотация&#34;&gt;АННОТАЦИЯ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Сведения о разработчиках Паспорта. Указываются Ф.И.О., должность разработчиков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Источники информации. Указываются источники информации, содержащейся в паспорте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дата завершения разработки Паспорта или обновления включенных в него сведений: число, месяц, год&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Раздел 1. ОБЩИЕ СВЕДЕНИЯ ОБ ОБЪЕКТЕ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1. Полное и сокращенное наименование объекта, его реквизиты: ИНН, КПП, расчетные счета, БИК, банк, в котором обслуживается, полное название бухгалтерии (если обслуживается централизованной бухгалтерией).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2. Почтовый адрес, телефон, факс, электронная почта (отдельно указать телефоны руководства ОУ и дежурных служб, ответственных за режим и охрану).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3. Ведомственная принадлежность.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.4. Сведения о вышестоящей (головной) организации:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;полное наименование;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;почтовый адрес, телефоны, факс, электронная почта.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;1.5. Форма собственности объекта и сведения о собственниках (их полное наименование, адрес, телефоны, факс).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.6. Наличие арендаторов, реквизиты договоров аренды, профиль аренды, сведения об арендаторах (наименование организации-арендатора; Ф.И.О. руководителя; контактные телефоны. Перечень занимаемых помещений, номера помещений согласно плану объекта, площадь арендуемых помещений, место расположения арендуемых помещений (для отдельно стоящих от основного задания объекта). Наличие оборудования, его профиль, наименование, количество единиц; наличие материальных ценностей, принадлежащих арендатору, наименование, количество единиц). Отдельно указать наличие продуктов химической и пищевой промышленности, их наименование, количество единиц, места и условия хранения. Если арендуется земля, дополнительно указать площадь арендуемой земли, место расположения арендуемой земли, сведения о договорах аренды, арендаторах. Профиль аренды (для каких целей арендована), как используется.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.7. Особенности образовательного учреждения&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Количество обучающихся (воспитанников), в том числе:
	

________ чел.


- по сменам:


первая смена: с ___ ч. ___ мин. до с ___ ч. ___ мин.


вторая смена: с ___ ч. ___ мин. до с ___ ч. ___ мин.
	

 


________ чел. ________ чел.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;по факультетам и курсам
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;факультет, курс с ___ ч. ___ мин. до с ___ ч. ___ мин.
	

________ чел.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Режим работы учреждения, распорядок дня.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сведения о зданиях и сооружениях объекта (указываются сведения о каждом здании и сооружении объекта): наименование (профиль), год постройки; материал, из которого построено здание и сооружение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дополнительные сведения о спортивных и актовых залах, убежищах: наименование, место расположения, площадь, наполняемость (по паспорту и фактическая), наличие окон и их ориентирование по сторонам света, количество стационарных сидячих мест, наличие сцены и сценических помещений, количество и места расположения эвакуационных выходов, наличие принудительной вентиляции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наличие ограждения, его состояние, высота, материал, из которого ограждение изготовлено. Места расположения ворот, калиток (открыты/закрыты, постоянно/временно, где и у кого находятся ключи от замков). Наличие, характер и места повреждений ограждения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.8. Должностные лица и работники учреждения, отвечающие за содержание и безопасное состояние объекта, необходимые для организации срочных мероприятий и руководства действиями в ЧС (содержание пункта выносится в приложение № 2 к Паспорту).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.9. Номера телефонов дежурных служб УВД-ОВД, УФСБ, ГО и ЧС, пожарной службы, службы водо-, газо-, энергообеспечения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.10. Размещение объекта (а также всех его сооружений) по отношению к улично-дорожной сети (обязательно указываются названия улиц, к которым «привязывается» объект), транспортным коммуникациям, морским и речным акваториям (если таковые имеются вблизи объекта), опасным объектам (удаление и место нахождение опасных объектов), к другим зданиям и объектам инфраструктуры населенного пункта (отображаются на схеме с краткой пояснительной запиской, исполненной в масштабе с условными обозначениями). Дополнительно указываются: наименование ближайшей железнодорожной станции и расстояние от нее (км), наименование ближайшего аэропорта и расстояние от него, наименование ближайшего речного (морского) порта и расстояние от него (км). При наличии сведений – наименование ближайшего военного аэродрома, вертолетной площадки и расстояние от них (км).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Схема размещения объекта по отношению к улично-дорожной сети выносится в приложение № 3 к Паспорту.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.11. Наличие средств индивидуальной защиты: виды, количество, место хранения, ответственный за выдачу (у кого находятся ключи).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Раздел 2. Возможные ситуации на объекте в результате диверсионно-террористических акций или экстремисТСких проявлений и При угрозе крупных аварий, катастроф, стихийных бедствий (АКСБ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1. При диверсионно-террористических акциях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В данном разделе рассматриваются варианты возможных действий (актов) террористов в наиболее вероятных и уязвимых местах (в холле или крупных помещениях здания, на территории объекта или в непосредственной, опасной близости от него) и последствия возможных взрывов, поджогов, разрушений, применения отравляющих, ядотехнических веществ, захвата заложников и иных действий террористов (варианты чрезвычайных ситуаций отображаются на плане объекта схемами действий сторон с пояснениями по каждой обозначенной ситуации).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Указываются прогнозируемые, возможные количественные показатели ущерба от этих действий, размеры и краткие характеристики возможных зон поражения, степень вредного воздействия на жизнь и здоровье людей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отражаются сведения об имеющихся подростковых группах антиобщественного характера (радикального, экстремистского толка), состоящих из числа обучающихся (воспитанников), входящих в их состав подростках (молодежи), имевшие место беспорядки (на территории вблизи объекта), которые в случае повторного возникновения могут причинить вред учреждению, сотрудникам и обучающимся (воспитанникам). В данном разделе учитываются имевшие место факты вандализма, угроз, вымогательства как в отношении, так и со стороны обучающихся, иные противоправные действия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По каждой рассматриваемой ситуации указываются (планируются) ответные вероятные действия охраны образовательного учреждения и персонала, а также действия обучающихся (воспитанников).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пример: «При возникновении террористической опасности».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При возникновении опасности совершения террористических актов путем захвата заложников или закладки взрывных устройств в качестве мер предупредительного характера рекомендуется осуществить:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;ужесточение пропускного режима на объекте, установка технических средств контроля за наиболее уязвимыми участками и прилегающей территорией;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ежедневный обход и осмотр территории учреждения с целью своевременного обнаружения взрывных устройств, подозрительных предметов и лиц;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;комиссионную проверку чердачных, складских и подсобных помещений с составлением соответствующих актов;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;проведение инструктажей и практических занятий с персоналом и учащимися по действиям в экстремальных ситуациях.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;При заключении договоров на сдачу помещений в аренду сторонним организациям необходимо в обязательном порядке включать пункты, дающие право администрации образовательного учреждения при необходимости осуществлять проверку сдаваемых помещений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При обнаружении боеприпасов, самодельных взрывных устройств и других подозрительных предметов на территории образовательного учреждения необходимо срочно вывести учащихся, персонал и посетителей за пределы предполагаемой зоны поражения исходя из следующих параметров:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Граната РГД-5 - не менее 50 метров&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Граната Ф-1 - не менее 200 метров&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Тротил (шашка 200г) - не менее 45 метров&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Тротил (шашка 400 г) - не менее 55 метров&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Мина МОН-50 - не менее 85 метров&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Пивная банка (0,33 л) - не менее 60 метров&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Чемодан (кейс)   - не менее 230 метров&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Дорожный чемодан - не менее 350 метров&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Автомобиль типа «ВАЗ» - не менее 460 метров&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Автомобиль типа «Волга» - не менее 580 метров&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Микроавтобус - не менее 920 метров&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Грузовая машина  - не менее 1250 метров&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Руководитель образовательного учреждения несет персональную ответственность за жизнь и здоровье учащихся и персонала и обязан обеспечить:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;а) беспрепятственный проезд автомашин правоохранительных органов, скорой медицинской помощи, пожарной охраны, спасательных служб МЧС, аварийных служб эксплуатации систем ЖКХ к месту обнаружения подозрительного предмета;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;б) присутствие в безопасном месте лиц, обнаруживших находку, до прибытия оперативно-следственной группы для опроса и фиксации обстоятельств выявления подозрительного предмета;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;в) сохранность находки (не приближаться, не трогать, не вскрывать и не перемещать обнаруженные предметы) и зафиксировать время ее обнаружения;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3) при террористическом нападении на образовательное учреждение и захвате учащихся и персонала в заложники необходимо принять все возможные меры по экстренному оповещению правоохранительных органов о случившемся факте. В дальнейшем действовать по обстановке, руководствуясь следующими правилами:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;а) не допускать действия, которые могут спровоцировать нападающих к применению оружия и привести к человеческим жертвам;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;б) переносить лишения, оскорбления и унижения, не смотреть в глаза преступникам, не вести себя вызывающе;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;в) выполнять требования преступников, не противоречить им, не рисковать жизнью окружающих и своей собственной, не допускать истерик и паники;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;г) спрашивать разрешение на совершение любых действий (сесть, встать, попить, сходить в туалет и т.д.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;д) избегать лишних движений (если ранены). Этим можно сохранить силы и избежать больших потерь крови;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;е) быть внимательным, постараться запомнить приметы преступников, их число, пол, примерный возраст, наличие и количество холодного и огнестрельного оружия, взрывчатых веществ, отличительные черты внешности преступников, одежду, имена, клички, возможные шрамы и татуировки, особенности речи и манеру поведения, тематику и детали разговоров.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Необходимо всегда помнить, что, получив сообщение о захвате, специальные службы уже начали действовать и предпримут все необходимые меры для освобождения заложников.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время проведения спецслужбами операции по освобождению заложников необходимо соблюдать следующие требования:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;а) лежать на полу лицом вниз, голову закрыть руками и не двигаться;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;б) не бежать навстречу сотрудникам спецслужб или от них, так как они могут принять заложника за преступника;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;в) держаться по возможности в отдалении от проемов дверей и окон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Необходимо помнить!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Главная цель – остаться в живых и сохранить жизнь другим.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2. Действия при угрозе и возникновении чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера (аварий, катастроф, стихийных бедствий – АКСБ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В данном разделе описываются действия руководителя образовательного учреждения при угрозе крупных аварий, катастроф, стихийных бедствий.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Примеры:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Получив информацию об угрозе АКСБ и оценив обстановку руководитель образовательного учреждения организует:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;сбор педагогического коллектива;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;доведение обстановки до сведения педагогического коллектива;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;проверку работы средств связи (телефонов);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;указание классным руководителям на подготовку к использованию (изготовление) средств индивидуальной защиты;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;выдачу средств индивидуальной защиты учащимся (воспитанникам), работникам образовательного учреждения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сосредоточение дополнительного запаса средств защиты органов дыхания (противогазов, респираторов и др.) в кабинете ОБЖ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;приведение в готовность спасательной группы, звена пожаротушения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;проверку системы оповещения учащихся (воспитанников) педагогического состава и технического персонала в здании образовательного учреждения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;усиление охраны образовательного учреждения (дополнительный инструктаж охранников и сторожей).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;По завершении указанных мероприятий руководитель образовательного учреждения докладывает по телефону о проведенных мероприятиях руководителю муниципального органа управлениям образованием, начальнику территориального подразделения и по делам ГО и ЧС.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;а) в результате аварий на химически опасных объектах и выбросе в атмосферу отравляющих веществ необходимо оценить обстановку по направлению и времени подхода ядовитого облака и отдать распоряжение:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;1-й вариант: оповестить учащихся (воспитанников) и персонал образовательного учреждения, сообщить маршрут выхода в безопасный район (если расчетное время подхода ядовитого облака более 25 минут);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2-й вариант: оповестить учащихся и персонал образовательного учреждения об их сосредоточении на верхнем этаже школьного здания (при аварии с выбросом хлора) и на первом этаже школьного здания (при аварии с выбросом аммиака) (если расчетное время подхода ядовитого облака менее 25 минут);&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;начать герметизацию школьного здания (окон, дверей); выдать простыни на ветошь, использовать бумагу;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;подготовить простейшие средства защиты дыхания (из одежды, простыней);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;подготовить воду, 2 % раствор питьевой соды;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;выдать противогазы учащимся;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;доложить о ситуации в муниципальный орган управлениям образованием, территориальное подразделение и по делам ГО и ЧС.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;б) При пожаре в образовательном учреждении или на объекте, находящемся в непосредственной близости, и угрозе распространения огня на помещения учреждения:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;прекратить учебный процесс и вывести учащихся (воспитанников) в безопасное место.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2.3. Действия при возникновении землетрясения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В данном разделе описываются действия руководителя образовательного учреждения при возникновении землетрясения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например: Прекратить учебный процесс и вывести учащихся (воспитанников) в безопасный район, отключить электроэнергию, собрать и привести в готовность спасательную группу ГО, оказать медпомощь всем пострадавшим.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.4. При радиоактивном загрязнении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В данном разделе описываются действия руководителя образовательного учреждения при радиоактивном загрязнении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например: С получением сообщения об угрозе радиоактивного загрязнения – запретить выход из помещений до получения указаний по режиму защиты, загерметизировать окна и двери, отключить приточную вентиляцию, подготовить к раздаче йодистый препарат (раствор йода), выполнить мероприятия объявленного режима защиты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.5. При внезапном распространении в здании образовательного учреждения отравляющих веществ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В данном разделе описываются действия руководителя образовательного учреждения при внезапном распространении в здании образовательного учреждения отравляющих веществ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;оповестить персонал и учащихся о возникновении чрезвычайной ситуации;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;вывести детей из здания образовательного учреждения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сообщить о случившемся:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;в единую диспетчерскую службу администрации муниципального образования по телефону __________&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;в отдел ГО и ЧС населенного пункта по тел. __________&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;в территориальный орган внутренних дел по тел. ________&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;в пожарную часть – тел. 01&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;в скорую помощь – тел. 03&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;в муниципальное отделение Роспотребнадзора по тел. ________&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Раздел 3. СВЕДЕНИЯ О ПЕРСОНАЛЕ ОБЪЕКТА&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Таблица № 1&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Общая численность сотрудников учреждения, из них:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;________ чел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Численность педагогических (инженерно-педагогических работников)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;________ чел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Численность вспомогательного, технического персонала&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;________ чел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подготовленных к действиям в ЧС&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;________ чел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.4.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Составляющих нештатные пожарные расчеты&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;________ чел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Составляющих группы ГО&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.6.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отвечающих за исправную работу технических средств обеспечения безопасности&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;________ чел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.7.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отвечающих за содержание защитных (защищенных) сооружений (помещений)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;________ чел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отвечающих за содержание запасных выходов и маршрутов эвакуации&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;________ чел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.9.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отвечающих за содержание систем электрогазообеспечения&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;________ чел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.10.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отвечающих за хранение средств защиты&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;________ чел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.11.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отвечающих за оказание медицинской помощи&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;________ чел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.12.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отвечающих за эвакуацию обучающихся (воспитанников)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;________ чел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.2. Список сотрудников – старших групп ГО (пожарных расчетов), а также ответственных (в соответствии с п.п. 3.1.5. – 3.1.12. таблицы № 1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Содержание пункта выносится в приложение № 4 к Паспорту.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.3. Список сотрудников, состоящих на учете в наркологическом диспансере и (или) психоневрологическом диспансере.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Содержание пункта выносится в приложение № 5 к Паспорту.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.4. Список обучающихся (воспитанников), имеющих неврологические заболевания, психические отклонения, другие показания по состоянию здоровья или заболевания (ограничение мобильности, слуха и т.п.), требующие оказания им дополнительной персональной помощи в эвакуации, в т.ч. медицинской помощи при эвакуации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Содержание пункта выносится в приложение № 6 к Паспорту.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.5. Национальный состав и гражданство сотрудников и обучающихся (воспитанников) объекта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В данном пункте указываются:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;количественное распределение сотрудников, обучающихся (воспитанников) по национальностям;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сведения о работниках учреждения (Ф.И.О., должность, домашний адрес, телефон, из какой страны прибыл), прибывших из стран ближнего (дальнего) зарубежья в течение последних 2 лет на момент заполнения Паспорта.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;3.6. Общий список всех сотрудников учреждения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Содержание пункта выносится в приложение № 7 к Паспорту.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Раздел 4. СИЛЫ И СРЕДСТВА ОХРАНЫ ОБЪЕКТА&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Данный раздел разрабатывается совместно с представителями охраны (если таковая имеется) и муниципального органа внутренних дел. В случае, когда образовательное учреждение не охраняется частным охранным предприятием или вневедомственной охраной раздел разрабатывается с привлечением представителей муниципального органа внутренних дел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.1. Параметры территории объекта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Площадь ____________ кв. м&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Периметр ___________ м&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наличие санитарных, запретных и (или) режимных зон (например - водозабор), их площадь и протяженность границ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Краткая характеристика местности в районе расположения объекта: (рельеф, прилегающие лесные массивы, парки, скверы, дворы, производственные, гаражные застройки, другие места, дающие возможность несанкционированного подъезда, скрытого подхода к объекту).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.2. Характеристика зданий, расположенных на территории объекта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Количество этажей ____;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Количество входов ____.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Места возможного несанкционированного проникновения в здание (сооружения).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Общие правила безопасности при террористических актах</title>
      <link>/publication/pravila-povedeniya-pri-teractah/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publication/pravila-povedeniya-pri-teractah/</guid>
      <description>&lt;p&gt;К террористическому акту невозможно подготовиться заранее, поэтому следует всегда быть настороже. Главное правило: избегайте без необходимости посещения регионов, городов, мест и мероприятий, которые могут привлечь внимание террористов.
Общие рекомендации:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;обращайте внимание на подозрительных людей, предметы, на любые подозрительные мелочи. Сообщайте обо всем подозрительном сотрудникам правоохранительных органов;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;никогда не принимайте от незнакомцев пакеты и сумки, не оставляйте свой багаж без присмотра;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;у семьи должен план действий в чрезвычайных обстоятельствах, у всех членов семьи должны быть номера телефонов, адреса электронной почты;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;необходимо назначить место встречи, где вы сможете встретиться с членами вашей семьи в экстренной ситуации;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;в случае эвакуации, возьмите с собой набор предметов первой необходимости и документы;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;всегда узнавайте, где находятся резервные выходы из помещения;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;в доме надо укрепить и опечатать входы в подвалы и на чердаки, установить домофон, освободить лестничные клетки и коридоры от загромождающих предметов;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;организовать дежурство жильцов вашего дома, которые будут регулярно обходить здание, наблюдая, все ли в порядке, обращая особое внимание на появление незнакомых лиц и автомобилей, разгрузку мешков и ящиков;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;если произошел взрыв, пожар, землетрясение, никогда не пользуйтесь лифтом;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;старайтесь не поддаваться панике, что бы ни произошло.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поведение в толпе&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Террористы часто выбирают для атак места массового скопления народа. Помимо собственно поражающего фактора террористического акта, люди гибнут и получают травмы еще и в результате давки, возникшей вследствие паники. Поэтому необходимо помнить следующие правила поведения в толпе:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Избегайте больших скоплений людей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не присоединяйтесь к толпе, как бы ни хотелось посмотреть на происходящие события.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если оказались в толпе, позвольте ей нести Вас, но попытайтесь выбраться из неё.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Глубоко вдохните и разведите согнутые в локтях руки чуть в стороны, чтобы грудная клетка не была сдавлена.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стремитесь оказаться подальше от высоких и крупных людей, людей с громоздкими предметами и большими сумками.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Любыми способами старайтесь удержаться на ногах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не держите руки в карманах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Двигаясь, поднимайте ноги как можно выше, ставьте ногу на полную стопу, не семените, не поднимайтесь на цыпочки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если давка приняла угрожающий характер, немедленно, не раздумывая, освободитесь от любой ноши, прежде всего от сумки на длинном ремне и шарфа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если что-то уронили, ни в коем случае не наклоняйтесь, чтобы поднять.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если Вы упали, постарайтесь как можно быстрее подняться на ноги. При этом не опирайтесь на руки (их отдавят либо сломают). Старайтесь хоть на мгновение встать на подошвы или на носки. Обретя опору, &amp;ldquo;выныривайте&amp;rdquo;, резко оттолкнувшись от земли ногами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если встать не удается, свернитесь клубком, защитите голову предплечьями, а ладонями прикройте затылок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Попав в переполненное людьми помещение, заранее определите, какие места при возникновении экстремальной ситуации наиболее опасны (проходы между секторами на стадионе, стеклянные двери и перегородки в концертных залах и т.п.), обратите внимание на запасные и аварийные выходы, мысленно проделайте путь к ним.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Легче всего укрыться от толпы в углах зала или вблизи стен, но сложнее оттуда добираться до выхода.
При возникновении паники старайтесь сохранить спокойствие и способность трезво оценивать ситуацию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не присоединяйтесь к митингующим &amp;ldquo;ради интереса&amp;rdquo;. Сначала узнайте, санкционирован ли митинг, за что агитируют выступающие люди.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не вступайте в незарегистрированные организации. Участие в мероприятиях таких организаций может повлечь уголовное наказание.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время массовых беспорядков постарайтесь не попасть в толпу, как участников, так и зрителей. Вы можете попасть под действия бойцов спецподразделений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ПРИ ЗАХВАТЕ В ЗАЛОЖНИКИ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Любой человек по стечению обстоятельств может оказаться в качестве заложника у преступников. При этом они могут добиваться достижения политических целей, получения выкупа и т.п. Во всех случаях, Ваша жизнь становиться предметом торга для террористов. Захват может произойти в транспорте, в учреждении, на улице, в квартире. Если Вы оказались в заложниках, рекомендуем придерживаться следующих правил поведения:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;основное правило – не допускайте действия, которые могут спровоцировать нападающих к применению оружия и привести к человеческим жертвам;


переносите лишения, оскорбления и унижения. Не смотрите в глаза преступникам, не ведите себя вызывающе;


при необходимости выполняйте требования преступников, не противоречьте им, не рискуйте жизнью окружающих и своей собственной. Старайтесь не допускать истерик и паники;


на совершение любых действий (сесть, встать, попить, сходить в туалет) спрашивайте разрешение;


если Вы ранены, постарайтесь не двигаться, этим Вы сократите потерю крови.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Помните – Ваша цель остаться в живых. Будьте внимательны, постарайтесь запомнить приметы преступников, отличительные черты их лиц, одежду, имена, клички, возможные шрамы и татуировки, особенности речи и манеры поведения, тематику разговоров и т.д. Помните, что получив сообщение о Вашем захвате, спецслужбы уже начали действовать и предпримут все необходимые действия по Вашему освобождению. Во время проведения спецслужбами операции по Вашему освобождению неукоснительно соблюдайте следующие требования:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;лежите по полу лицом вниз, голову закройте руками и не двигайтесь;


ни в коем случае не бегите навстречу сотрудникам спецслужб или от них, так как они могут принять Вас за преступника;


если есть возможность, держитесь подальше от проемов дверей и окон.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Вы можете оказаться в ситуации, когда Вам станет известно о готовящемся или совершенном преступлении, возможно, кто-то знает о готовящемся преступлении против Вас. Как поведете Вы, так, возможно, поведут себя и другие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При угрозе теракта&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Всегда контролируйте ситуацию вокруг себя, особенно когда находитесь на объектах транспорта, культурно - развлекательных, спортивных и торговых центрах.


При обнаружении забытых вещей, не трогая их, сообщите об этом водителю, сотрудникам объекта, службы безопасности, органов милиции. Не пытайтесь заглянуть внутрь подозрительного пакета, коробки, иного предмета.


Не подбирайте бесхозных вещей, как бы привлекательно они не выглядели.


В них могут быть закамуфлированы взрывные устройства (в банках из-под пива, сотовых телефонах и т.п.). Не пинайте на улице предметы, лежащие на земле.


Если вдруг началась активизация сил безопасности и правоохранительных органов, не проявляйте любопытства, идите в другую сторону, но не бегом, чтобы Вас не приняли за противника.


При взрыве или начале стрельбы немедленно падайте на землю, лучше под прикрытие (бордюр, торговую палатку, машину и т.п.). Для большей безопасности накройте голову руками.


Случайно узнав о готовящемся теракте, немедленно сообщите об этом в правоохранительные органы.


Если вам стало известно о готовящемся или совершенном преступлении, немедленно сообщите об этом в органы ФСБ или МВД.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/antiterror/9.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/10.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/11.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/12.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/13.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/14.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Факторы и стрессоры выживания в природных условиях</title>
      <link>/post/factory-i-steressory/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 13:52:17 +0300</pubDate>
      
      <guid>/post/factory-i-steressory/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Человек оказался один на один с природой. От чего будут зависеть его здоровье и жизнь?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Существует множество причин, влияющих на поведение человека, на его здоровье, физическое и психологическое состояние. Эти причины называют факторами выживания. Если мы будем знать эти факторы, уметь преодолевать их воздействие или правильно использовать, то можем рассчитывать на положительный результат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выделяют четыре группы факторов выживания: личностные, природные, материальные и постприродные (возникающие от общения с природой).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Личностные факторы. Жизнь человека в условиях автономного существования во многом зависит от состояния его здоровья, воли, решительности, изобретательности, собранности, выносливости. Но это не самое главное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Даже хорошо тренированные люди могут погибнуть от жажды, не сумев найти источник воды, замёрзнуть, не сумев развести костёр. Необходимо ещё обладать знаниями и умениями, позволяющими выжить в условиях автономного существования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Природные факторы. Несомненно, большое влияние на состояние человека оказывают природные факторы: температура и влажность воздуха, атмосферное давление, солнечная радиация, ветер, а также физико-географические особенности района автономного существования: флора и фауна (растительный и животный мир), источники воды, рельеф местности. На состоянии человека довольно сильно может сказаться изменение режима времени (смена часовых поясов, полярная ночь или полярный день).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Материальные факторы — это факторы, обеспечивающие защиту человека от влияния окружающей среды: одежда и обувь; средства связи; снаряжение и различные подручные средства, которые можно использовать для строительства временного укрытия, изготовления или ремонта одежды и обуви, добывания огня, приготовления пищи, подачи сигналов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Постприродные факторы возникают в результате воздействия на человека климатических особенностей окружающей местности: тепловые удары и обморожения; отравления; горная болезнь; различные травмы и острые психические состояния, вызванные нахождением в экстремальной ситуации. К этой же группе относят так называемые стрессоры выживания: страх, одиночество, уныние, голод, холод, жара, жажда, физическая боль, переутомление. Действие этих стрессоров бывает очень сильным. Они являются основными источниками напряжения человека при вынужденном автономном существовании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одиночество — одна из причин возникновения страха. Борются с одиночеством по-разному: вслух разговаривают или читают стихи, рассуждают. Помогает отвлечься и любая физическая работа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уныние — чувство, вызываемое одиночеством, разочарованием от неудачных попыток что-то сделать (добыть пищу, построить плот и т. д.). Уныние может овладеть не только одиночкой, но и находящейся в автономном существовании группой. Избежать этого можно, чётко распределив между членами группы обязанности, ставя перед ними конкретные, но выполнимые задачи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Голод быстро напомнит о себе. Человек может долгое время (до 40 суток) обходиться без пищи, используя внутренние резервы организма и употребляя воду. Но при этом он не может выполнять тяжёлую физическую работу; снижается его устойчивость к воздействию тепла, холода, боли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сложнее избавиться от чувства жажды. Уменьшение количества воды в организме человека приводит к нарушению обмена веществ, различным расстройствам в деятельности внутренних органов. Желание выпить хоть глоток воды овладевает сознанием человека, мешает ему сосредоточиться, подавляет его волю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Жара усиливает чувство жажды. Кроме того, высокая температура воздуха и прямая солнечная радиация вызывают в организме значительные изменения за сравнительно небольшой срок. Нарушаются функции органов и систем организма, ослабляется физическая и психическая деятельность. Облегчить своё положение можно, устроив солнцезащитный тент, ограничив физическую активность, экономно расходуя запасы воды.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Холод снижает физическую активность и работоспособность не защищенного от него человека, отрицательно воздействует на его психику. Цепенеет не только его тело, но и мозг, и воля. Замёрзшие руки (если они не способны удержать даже спички) обычно рекомендуют согревать под мышками либо на животе. Иногда быстрее и лучше согреть замёрзшие руки «по-рыбацки»: на внутренней поверхности бёдер, где запас тепла максимален. Доступ к этим местам возможен практически в любой одежде. Чтобы согреть руки, достаточно трёх-четырёх минут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Попав в экстремальную ситуацию в холодное время года, выживание надо начинать с мер по защите от холода: строить убежище, разводить костёр, готовить горячую пищу и питьё, одеться теплее (если есть запасные тёплые вещи).&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Вот как описывает такую ситуацию Г. Федосеев: «Холод сковывал дыхание, заползал под одежду и окатывал вспотевшее тело. Сопротивляться не было сил, и мы без сговора бросились вниз, вслед за проводниками.

Я останавливаюсь. Но задерживаться нельзя ни на минуту: холод пронизывает насквозь, глаза слипаются, дышать становится всё труднее.

А идти всё труднее, стужа сковывает челюсти, ноздри. Силы слабеют. Движение уже не согревает тело. Пальцы на ногах схвачены болью. Всюду холод и только холод!

Остановились. Мокрая одежда заледенела коробом и уже не предохраняет от холода. Хочется привалиться к сугробу, но внутренний голос предупреждает: это смерть!» 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Физическая боль сигнализирует организму о нарушениях в нём: заболеваниях или травмах. Трудно себе представить, что бы могло случиться, если бы человек не испытывал боли. Но, с другой стороны, продолжительная боль причиняет страдания, вызывает раздражение и в результате становится причиной серьёзного нарушения состояния здоровья. И всё же человек способен усилием воли справиться даже с сильной болью, сосредоточившись на выполнении какой-либо задачи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Переутомление — опасное состояние организма, наступающее после длительного или интенсивного физического или психического напряжения. При этом наблюдается быстрая утомляемость, нарушения сна и аппетита. При переутомлении у человека ослабевает воля и контроль над своими действиями. Только правильное распределение физических нагрузок и своевременный отдых помогут человеку избежать этого состояния или выйти из него.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Основные виды экстремальных ситуаций в природных условиях</title>
      <link>/post/ekstrimalnye-situacii-v-prirode/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 13:49:02 +0300</pubDate>
      
      <guid>/post/ekstrimalnye-situacii-v-prirode/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Зачастую природа преподносит людям суровые испытания — землетрясения, наводнения, ураганы, бури, смерчи, лесные пожары, лавины, снежные заносы и др.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все эти процессы и явления возникают в результате действия стихийных сил в природе и могут вызвать многочисленные человеческие жертвы, причинить значительный материальный и другой ущерб (разрушение промышленных сооружений, жилых зданий, населённых пунктов и т. д.). Такие процессы и явления называют стихийными бедствиями — чрезвычайными ситуациями природного характера. Для них, как правило, характерны непредсказуемость и неопределённость времени наступления.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможны и другого рода ситуации, тоже возникающие внезапно, часто неожиданно и имеющие отрицательные последствия для жизнедеятельности людей и природной среды (смена климатогеографических условий; резкое изменение природных условий; заболевания, отравления, укусы и другие повреждения организма, требующие экстренной медицинской помощи; вынужденное автономное существование). При этом помощь попавшим в такую ситуацию извне, т. е. от других людей, исключена или ограничена. Подобные ситуации называют экстремальными.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, человек неожиданно заблудился в лесу. Он не знает точно, где находится, в каком направлении надо идти, у него нет пищи. Красивый лес начинает ему казаться зловещим. Надвигается ночь. Нечего есть. Одиноко и страшно. Хочется домой. Мысли путаются.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такие ситуации могут возникнуть при нахождении человека в природных условиях (в лесу, в горах, в пустыне, на реке, в поле) на значительном удалении от обжитого места.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ниже приведены основные виды возможных экстремальных ситуаций в природе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для выхода из экстремальных ситуаций необходимо проявить выдержку и самообладание. Это как бы пик напряжения физических и душевных сил.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рассмотрим подробнее экстремальные ситуации, возникающие в природных условиях.
Основные виды экстремальных ситуаций в природе:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Смена климатогеографических условий&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Резкое изменение природных условий&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заболевания или повреждения организма человека, требующие экстренной медицинской помощи&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вынужденное автономное существование&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Смена климатогеографических условий. При перемене привычного места проживания, т. е. при смене климатогеографических условий жизни, достаточно часто возникают следующие нарушения: температурного режима (резкого перехода от холода к теплу, и наоборот); суточного режима в результате смены часовых поясов; солнечного режима; режима питания и питьевого режима. Эта ситуация не из разряда неожиданных. О предстоящем переезде, поездке или перелёте (допустим, на отдых или в командировку), как правило, известно заранее. Поэтому к новым условиям нужно готовиться заблаговременно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Резкое изменение природных условий. Причинами этого могут быть такие внезапные природные явления, как сильное похолодание, дождь (ливень), метель, ураган, сильная жара, засуха и др. При этом человек, находящийся в отдалении от населённых пунктов, вынужден менять график и маршрут движения. Из-за этого отодвигается время его возвращения, что может привести к нехватке продовольствия и воды, вынужденному голоданию, воздействию на него неблагоприятных факторов природной среды (обморожению, переохлаждению или перегреву организма, переутомлению, тепловому и солнечному удару и т. п.). Если при этом до населённого пункта не один десяток километров, а непогода мешает ориентироваться и двигаться, возникает проблема длительного выживания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заболевания или повреждения организма человека, требующие экстренной медицинской помощи, не так уж редки среди путешественников, туристов, а также людей, профессии которых связаны с пребыванием в природной среде. Это могут быть травмы (ушибы, вывихи, переломы, растяжение мышц), отравления растительными и животными ядами, укусы животных, тепловые и солнечные удары, переохлаждения, инфекционные заболевания. В зависимости от степени их неблагоприятного воздействия на организм может возникнуть угроза здоровью и жизни человека.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вынужденное автономное существование — наиболее опасная экстремальная ситуация, так как положение человека, оказавшегося один на один с природой, как правило, возникает неожиданно и не по его желанию. Рассмотрим наиболее распространённые ситуации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потеря ориентировки на местности особенно часто возникает в результате неумения пользоваться компасом, ориентироваться, выдерживать направление движения, обходить препятствия. Однако она может случиться не только с неопытным туристом.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Вот как описывает в книге «Смерть меня подождёт» известный исследователь Сибири и Дальнего Востока, писатель и учёный Г. Федосеев случай, произошедший с ним в одной из экспедиций: «Перехожу обратно ручей и иду в темноту. Кучум бежит где-то впереди.

Вдруг снизу ясно доносится шорох. Я оглядываюсь — меня догоняет Кучум. А ведь я думал, что пёс спереди. В чём дело? Он-то не мог ошибиться, знает, где мы шли. Так почему же собака оказалась позади меня? Неужели я свернул не там, где нужно? И замечаю, что на отроге, по которому поднимаюсь, и крутизна не та, и меньше россыпей, да и стланики не так густы, как было на спуске в ущелье.

Не понимаю, где сбился с пути...

После долгого раздумья поворачиваю назад...

Слышу властный внутренний голос: «Поднимись, беги отсюда, иначе пропадёшь!» Усилием воли я заставляю себя встать. Где спасение? Вспоминаю, что по-над ручьём выше и ниже того места, где мы спустились в ущелье, виднелись небольшие скалы. Надо торопиться туда...» 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Потеря группы в результате отставания или отрыва от неё, несвоевременного выхода к месту сбора группы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Авария транспортного средства (самолёта, автомобиля, теплохода и т. д.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако не всякое автономное существование следует считать экстремальной ситуацией. Например, группа в походе находится в автономном существовании. Но она обеспечена продуктами питания, знает свой маршрут и без приключений идёт по нему. То же относится и к различным исследовательским экспедициям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Другое дело, что во время похода (экспедиции) могут возникнуть обстоятельства, приводящие к экстремальной ситуации: кончатся, например, продукты питания, при переправе унесёт чей-то рюкзак с нужным снаряжением.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конечно, нельзя предугадать и описать все возможные ситуации и дать конкретные советы, как в них действовать. Но надо понять, что во всех таких случаях необходимо решать одну, главную задачу — уцелеть, выжить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выживание — активная, целеустремлённая деятельность, направленная на сохранение жизни, здоровья и работоспособности в условиях автономного существования.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Антитеррор</title>
      <link>/project/antiterror/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/antiterror/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/antiterror/terror.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация работы по антитеррористической защищённости образовательного учреждения – это целый комплекс мер, направленных на укрепление материальной базы учреждения, систематическая профилактическая работа по усилению бдительности персонала, формированию умений оперативно и адекватно действовать при возникновении террористической угрозы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В  образовательных учреждениях устанавливаются кнопки тревожной сигнализации, заключены договоры с отделом вневедомственной охраны ОВД по закрепленному району, на экстренный выезд наряда полиции. Устанавливаются заградительные сооружения и знаки дорожного регулирования, препятствующие несанкционированному въезду постороннего транспорта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Имеется телефонная связь; организован пропускной режим с ведением журнала посещений образовательного учреждения посторонними лицами; осуществляется ежедневный обход и проверка помещений со стороны лиц, назначенных ответственными за безопасность учреждений, на предмет обнаружения посторонних предметов. Изданы приказы по антитеррористической защищённости; разработаны планы мероприятий по антитеррористической деятельности, инструкции по противодействию террористическим актам, о порядке действий в условиях возникновения угрозы террористического акта и т. д. Вопросы антитеррористической защищённости рассматриваются на заседаниях педагогических советов, в рамках уроков ОБЖ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Совместно со службами города, района проводятся занятия, инструктажи, плановые и внеплановые объектовые тренировки с обучюащимися, воспитанниками, преподавательским составом. Созданы и обновляются уголки, содержащие информацию о действиях при угрозе террористических актов, в чрезвычайных ситуациях. Разработаны паспорта антитеррористической защищённости объектов образования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Особое внимание уделяется тренировочным эвакуациям персонала, обучающихся (воспитанников). Такие тренировки проводятся практически каждый месяц и способствуют освоению навыков быстрого реагирования в чрезвычайной ситуации.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Формирование культуры безопасности сотрудников и обучающихся при условии системного подхода позволяет позитивно влиять на снижение уровня опасных ситуаций в образовательном учреждении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Работа по антитеррористической защищенности и противодействию терроризму и экстремизму включает:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;проведение совещаний, инструктажей и планерок по вопросам противодействия терроризму и экстремизму;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;непрерывный контроль выполнения мероприятий по обеспечению безопасности;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;организацию взаимодействия с правоохранительными органами и другими службами, с родительской общественностью.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Решением вопросов по антитеррористической защищенности занимается антитеррористическая комиссия. Основанием для выполнения мероприятий по обеспечению антитеррористической защищенности Учреждения, противодействию терроризму и экстремизму являются приказ директора, решения антитеррористической комиссии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация противодействия терроризму регламентируется основными законодательными актами и иными нормативными правовыми документами РФ :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Закон Российской Федерации от 05 марта 1992 года № 2446-1 «О безопасности»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Федеральный закон от 25 июля 1998 года № 130-ФЗ «О борьбе с терроризмом»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Федеральный закон от 06 марта 2006 года № 35-ФЗ «О противодействии терроризму»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Указ Президента Российской Федерации от 15 февраля 2006 года № 116 «О мерах по противодействию терроризму»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Постановление Правительства Российской Федерации от 15 сентября 1999 года № 1040 «О мерах по противодействию терроризму»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;и другие федеральные законы, нормативные правовые акты Президента Российской Федерации, нормативные правовые акты Правительства Российской Федерации&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/antiterror/1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/4.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/5.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/6.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/7.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/8.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
