<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on Артемьев О. Г.</title>
    <link>/project/</link>
    <description>Recent content in Projects on Артемьев О. Г.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Артемьев Олег Геннадьевич</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/project/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Антитеррор</title>
      <link>/project/antiterror/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/antiterror/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/antiterror/terror.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация работы по антитеррористической защищённости образовательного учреждения – это целый комплекс мер, направленных на укрепление материальной базы учреждения, систематическая профилактическая работа по усилению бдительности персонала, формированию умений оперативно и адекватно действовать при возникновении террористической угрозы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В  образовательных учреждениях устанавливаются кнопки тревожной сигнализации, заключены договоры с отделом вневедомственной охраны ОВД по закрепленному району, на экстренный выезд наряда полиции. Устанавливаются заградительные сооружения и знаки дорожного регулирования, препятствующие несанкционированному въезду постороннего транспорта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Имеется телефонная связь; организован пропускной режим с ведением журнала посещений образовательного учреждения посторонними лицами; осуществляется ежедневный обход и проверка помещений со стороны лиц, назначенных ответственными за безопасность учреждений, на предмет обнаружения посторонних предметов. Изданы приказы по антитеррористической защищённости; разработаны планы мероприятий по антитеррористической деятельности, инструкции по противодействию террористическим актам, о порядке действий в условиях возникновения угрозы террористического акта и т. д. Вопросы антитеррористической защищённости рассматриваются на заседаниях педагогических советов, в рамках уроков ОБЖ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Совместно со службами города, района проводятся занятия, инструктажи, плановые и внеплановые объектовые тренировки с обучюащимися, воспитанниками, преподавательским составом. Созданы и обновляются уголки, содержащие информацию о действиях при угрозе террористических актов, в чрезвычайных ситуациях. Разработаны паспорта антитеррористической защищённости объектов образования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Особое внимание уделяется тренировочным эвакуациям персонала, обучающихся (воспитанников). Такие тренировки проводятся практически каждый месяц и способствуют освоению навыков быстрого реагирования в чрезвычайной ситуации.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Формирование культуры безопасности сотрудников и обучающихся при условии системного подхода позволяет позитивно влиять на снижение уровня опасных ситуаций в образовательном учреждении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Работа по антитеррористической защищенности и противодействию терроризму и экстремизму включает:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;проведение совещаний, инструктажей и планерок по вопросам противодействия терроризму и экстремизму;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;непрерывный контроль выполнения мероприятий по обеспечению безопасности;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;организацию взаимодействия с правоохранительными органами и другими службами, с родительской общественностью.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Решением вопросов по антитеррористической защищенности занимается антитеррористическая комиссия. Основанием для выполнения мероприятий по обеспечению антитеррористической защищенности Учреждения, противодействию терроризму и экстремизму являются приказ директора, решения антитеррористической комиссии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация противодействия терроризму регламентируется основными законодательными актами и иными нормативными правовыми документами РФ :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Закон Российской Федерации от 05 марта 1992 года № 2446-1 «О безопасности»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Федеральный закон от 25 июля 1998 года № 130-ФЗ «О борьбе с терроризмом»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Федеральный закон от 06 марта 2006 года № 35-ФЗ «О противодействии терроризму»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Указ Президента Российской Федерации от 15 февраля 2006 года № 116 «О мерах по противодействию терроризму»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Постановление Правительства Российской Федерации от 15 сентября 1999 года № 1040 «О мерах по противодействию терроризму»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;и другие федеральные законы, нормативные правовые акты Президента Российской Федерации, нормативные правовые акты Правительства Российской Федерации&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/antiterror/1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/4.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/5.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/6.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/7.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/8.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
