<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on Артемьев О. Г.</title>
    <link>/project/</link>
    <description>Recent content in Projects on Артемьев О. Г.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Артемьев Олег Геннадьевич</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/project/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Антитеррор</title>
      <link>/project/antiterror/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/antiterror/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/antiterror/terror.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация работы по антитеррористической защищённости образовательного учреждения – это целый комплекс мер, направленных на укрепление материальной базы учреждения, систематическая профилактическая работа по усилению бдительности персонала, формированию умений оперативно и адекватно действовать при возникновении террористической угрозы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В  образовательных учреждениях устанавливаются кнопки тревожной сигнализации, заключены договоры с отделом вневедомственной охраны ОВД по закрепленному району, на экстренный выезд наряда полиции. Устанавливаются заградительные сооружения и знаки дорожного регулирования, препятствующие несанкционированному въезду постороннего транспорта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Имеется телефонная связь; организован пропускной режим с ведением журнала посещений образовательного учреждения посторонними лицами; осуществляется ежедневный обход и проверка помещений со стороны лиц, назначенных ответственными за безопасность учреждений, на предмет обнаружения посторонних предметов. Изданы приказы по антитеррористической защищённости; разработаны планы мероприятий по антитеррористической деятельности, инструкции по противодействию террористическим актам, о порядке действий в условиях возникновения угрозы террористического акта и т. д. Вопросы антитеррористической защищённости рассматриваются на заседаниях педагогических советов, в рамках уроков ОБЖ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Совместно со службами города, района проводятся занятия, инструктажи, плановые и внеплановые объектовые тренировки с обучюащимися, воспитанниками, преподавательским составом. Созданы и обновляются уголки, содержащие информацию о действиях при угрозе террористических актов, в чрезвычайных ситуациях. Разработаны паспорта антитеррористической защищённости объектов образования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Особое внимание уделяется тренировочным эвакуациям персонала, обучающихся (воспитанников). Такие тренировки проводятся практически каждый месяц и способствуют освоению навыков быстрого реагирования в чрезвычайной ситуации.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Формирование культуры безопасности сотрудников и обучающихся при условии системного подхода позволяет позитивно влиять на снижение уровня опасных ситуаций в образовательном учреждении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Работа по антитеррористической защищенности и противодействию терроризму и экстремизму включает:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;проведение совещаний, инструктажей и планерок по вопросам противодействия терроризму и экстремизму;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;непрерывный контроль выполнения мероприятий по обеспечению безопасности;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;организацию взаимодействия с правоохранительными органами и другими службами, с родительской общественностью.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Решением вопросов по антитеррористической защищенности занимается антитеррористическая комиссия. Основанием для выполнения мероприятий по обеспечению антитеррористической защищенности Учреждения, противодействию терроризму и экстремизму являются приказ директора, решения антитеррористической комиссии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация противодействия терроризму регламентируется основными законодательными актами и иными нормативными правовыми документами РФ :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Закон Российской Федерации от 05 марта 1992 года № 2446-1 «О безопасности»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Федеральный закон от 25 июля 1998 года № 130-ФЗ «О борьбе с терроризмом»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Федеральный закон от 06 марта 2006 года № 35-ФЗ «О противодействии терроризму»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Указ Президента Российской Федерации от 15 февраля 2006 года № 116 «О мерах по противодействию терроризму»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Постановление Правительства Российской Федерации от 15 сентября 1999 года № 1040 «О мерах по противодействию терроризму»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;и другие федеральные законы, нормативные правовые акты Президента Российской Федерации, нормативные правовые акты Правительства Российской Федерации&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/antiterror/1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/4.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/5.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/6.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/7.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/antiterror/8.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Безопасность детей</title>
      <link>/project/bezopdetey/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/bezopdetey/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/bezopdetey/1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;strong&gt;Дорогие ребята и уважаемые родители!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В случае холодов, соблюдайте простые правила, которые позволят Вам избежать переохлаждения и обморожений на сильном морозе:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;носи  свободную одежду &amp;mdash; это способствует нормальной циркуляции крови;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;одевайся как &amp;ldquo;капуста&amp;rdquo; &amp;mdash; при этом между слоями одежды всегда есть прослойки воздуха, отлично удерживающие тепло;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;тесная обувь, отсутствие стельки, сырые грязные носки часто служат основной предпосылкой для появления потертостей и обморожения. Особое внимание уделять обуви необходимо тем, у кого часто потеют ноги. В сапоги нужно положить теплые стельки, а вместо хлопчатобумажных носков надеть шерстяные они впитывают влагу, оставляя ноги сухими;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;не выходи на мороз без варежек, шапки и шарфа. Перчатки из натуральных материалов хоть и удобны, но от мороза спасают гораздо хуже;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;не носи на морозе металлических украшений - колец, серёжек и т.д. Во-первых, металл остывает гораздо быстрее тела до низких температур, вследствие чего возможно их прилипание к коже. Во-вторых, кольца на пальцах затрудняют нормальную циркуляцию крови;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;пользуйся помощью друга &amp;mdash; следите за лицом друга, особенно за ушами, носом и щеками, за любыми заметными изменениями в цвете, а он или она будут следить за вашими;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;не позволяй обмороженному месту снова замерзнуть - это вызовет куда более значительные повреждения кожи;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;не снимай на морозе обувь с обмороженных конечностей - они распухнут, и ты не сможешь снова одеть обувь;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;прячься от ветра - вероятность обморожения на ветру значительно выше;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;не мочи кожу - вода проводит тепло значительно лучше воздуха. Не выходи на мороз с влажными волосами после душа;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;на длительную прогулку на морозе следует захватить с собой пару сменных носков, варежек и термос с горячим чаем. Перед выходом на мороз надо поесть – тебе  может понадобиться энергия;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;аномальные-морозы-как-избежать-обморожений&#34;&gt;Аномальные морозы: как избежать обморожений?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Зима вступила в свои права. На большей части России наступили настоящие морозы – под 40 градусов. В нескольких регионах в школах отменены занятия. Ничего удивительного: синоптики предупреждали, что эта зима будет самой морозной за последние 20 лет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня самая низкая температура – от минус 30 до минус 45 – в Новосибирской, Томской областях, в Красноярском крае, на Алтае, в Туве, на Урале. В центральной части страны тоже холодно – в Московской области  26 градусов. Но рекорды пока бьет Якутия – 55 градусов. До 50 столбик термометра опустился сегодня, 17 декабря, в Магаданской области.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Очень немногие способны &amp;ldquo;не обращать внимания&amp;rdquo; на морозы, в основном они воспринимаются нами как испытание. Причем, довольно небезопасное. Обморожение – вот чем может закончиться пребывание на улице.  Его можно получить даже на автобусной остановке или по дороге в школу, на работу. Поэтому надо знать, как в таком случае оказать себе и другим первую помощь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кандидат медицинских наук, сосудистый хирург, флеболог, член Европейского общества сосудистых хирургов Евгений Летуновский  советует:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Чтобы избежать обморожения старайтесь правильно одеваться. Как? Многослойно, чтобы между слоями одежды  оставался воздух. Куртка должна быть надежной, а обувь – не тесной, на толстой подошве. Теплые стельки и шерстяные носки будут очень кстати. Одевайте их на голую ногу – они впитывают пот, оставляя ноги сухими.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В мороз обязательно прикройте щеки шарфом и надвиньте шапку на лоб. Кроме того, желательно перед выходом на улицу смазать лицо и руки защитным кремом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Небольшое, но важное дополнение – на мороз лучше выходить сытым. Пища  должна быть калорийной. Прием витаминов только приветствуется! Они помогут иммунитету.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Старайтесь вести в морозы размеренную жизнь, не переутомляться и обязательно высыпаться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В холод все обменные процессы замедлены, а кровоснабжение тканей ограничено. Поэтому высока вероятность обморожений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При первой степени обморожения  кожа становится бледной и отечной. В этом случае с пострадавшего надо снять одежду и обувь. Делать это надо очень бережно, чтобы не повредить обмороженные участки. Затем укрыть одеялом, согреть грелками и обработать пораженный участок мазью, в составе которой есть гепарин. Можно дать обезболивающее или противовоспалительное средство и напоить горячим чаем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В случае более серьезного обморожения  необходимо срочно обратиться к врачу!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Существует неверное представление о том, что при обморожении надо растереть пострадавшего снегом. Ни в коем случае! Сосуды становятся очень хрупкими. Их можно повредить, а это – &amp;ldquo;ворота&amp;rdquo; для инфекции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нельзя также согревать отмороженные конечности в горячей воде, у открытого огня, батареи, обогревателя.  И еще – обмороженные участки кожи нельзя смазывать спиртовыми растворами, маслами и жирами.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Берегите себя! Только в этом случае зима принесет радость и пользу здоровью!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;пожарная-безопасность&#34;&gt;Пожарная безопасность&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ежегодно происходит более 2 тысяч пожаров, более 100 человек погибают. Жертвами огня становятся и дети. К сожалению, пожар может возникнуть в любом месте и в любое время. Поэтому вы должны знать правила пожарной безопасности и то, как себя вести, если случится пожар.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Запомните: опасно баловаться спичками, зажигалками, они предназначены для хозяйственных нужд, но никак не для игр. Даже маленькая искорка может привести к большому пожару.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ребятам младшего возраста опасно пользоваться бытовыми электроприборами, такими, как утюги, чайники, телевизоры, включать газовые плиты и др., самим топить печи, разжигать костры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пожары чаще всего происходят по следующим причинам:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;неосторожное обращение с огнем, игры с огнеопасными предметами;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;нарушение правил пожарной безопасности при эксплуатации бытовых электроприборов, печей;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ЧТО НЕОБХОДИМО ДЕЛАТЬ, ЕСЛИ ВОЗНИК ПОЖАР&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;В первую очередь позвоните в службу спасения по телефону «01».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сообщите что горит и точный адрес.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если рядом есть взрослые, необходимо позвать их на помощь. Ни в коем случае не прячьтесь во время пожара в укромные места (под кровать, в шкаф, в кладовку и др.), пожарным будет трудно вас найти.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если комната заполняется едким дымом, закройте нос и рот мокрой тканью, пригнитесь к полу и срочно покиньте помещение.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Твердо знайте, что из дома есть два спасительных выхода: если нельзя выйти через дверь, зовите на помощь из окна или с балкона.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если пожар произошел в твоей квартире и есть возможность ее покинуть – убегай на улицу, не забудь плотно закрыть за собой дверь и сразу же сообщи о пожаре первым встречным прохожим, чтобы они вызвали пожарных.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пожар может произойти в подъезде или в другой квартире. Если в подъезде огонь или дым, не выходите из квартиры. Откройте окно или балкон и зовите на помощь.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если на вас загорелась одежда, падайте и катитесь, чтобы сбить пламя.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вы обожгли, например, руку – подставьте ее под струю холодной воды и позовите на помощь взрослых.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ребята, соблюдая правила пожарной безопасности, вы никогда не попадете в беду!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;безопасность-на-дорогах&#34;&gt;Безопасность на дорогах&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Никогда не выбегайте на дорогу перед приближающимся автомобилем. Это опасно, потому что водитель не может остановить машину сразу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дорогу необходимо переходить в специально установленных местах по пешеходному переходу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;На проезжую часть выходите только после того, как убедитесь в отсутствии приближающегося транспорта и слева и справа.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выйдя из автобуса не выбегайте на дорогу. Подождите, пока автобус отъедет, и только потом, убедившись в отсутствии машин, переходите дорогу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Опасно выезжать на проезжую часть на скейтах и роликовых коньках.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не выбегайте на дорогу вне зоны пешеходного перехода, в этом месте водитель не ожидает пешеходов и не сможет мгновенно остановить автомобиль.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Опасно играть в мяч и другие игры рядом с проезжей частью, лучше это делать во дворе или на детской площадке.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Умейте пользоваться светофором.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Помните! Только строгое соблюдение Правил дорожного движения защищает всех вас от опасностей на дороге.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;безопасность-на-улице&#34;&gt;Безопасность на улице&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ребята, большую часть времени вы проводите на улице, особенно во время каникул.  Знаете ли вы, что улица порой таит в себе опасность и надо знать, как себя вести в конкретной сложившейся ситуации.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Младшие школьники должны хорошо знать свой домашний адрес, номер телефона как домашнего, так и рабочих родителей.    Отправляясь на прогулку вы должны сообщить своим родителям куда идете, обговорить конкретное время возвращения домой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гулять или играть можно только там, где разрешили родители. Избегайте слабоосвещенных и безлюдных мест.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Никогда не принимайте от незнакомых людей сладости, подарки, деньги, приглашение покататься на машине. Крайне опасно соглашаться с незнакомыми людьми пойти или поехать, просят им что-нибудь сделать (например, найти потерявшуюся  кошку или собаку, поднести вещи, вместе поиграть, сфотографироваться с ними).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не вступайте в разговор с незнакомыми людьми. Особенно, когда они пытаются узнать, где и с кем вы живете, где работают ваши родители и т.д.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вы увидели на улице дерущихся,  не встревайте в драку. Обойдите это опасное место стороной и сообщите взрослым, чтобы они вызвали милицию.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если группа людей останавливает вас  с вопросами «огонька не найдется» или «который час», продолжайте движение, на ходу отвечая, что не курите или что у вас нет того, о чем они спрашивают. Таким образом вы помешаете им вас окружить и дадите понять, что не напугались.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вас схватили на улице и пытаются завести в подъезд или  заталкивают в машину, или просто куда-то пытаются тащить – кричите, упирайтесь, зовите милицию, любыми способами привлекайте к себе внимание. Если это случилось  в помещении – кричите «Пожар!». Обычно на этот крик откликаются все, кто  вас услышал,  потому что пожар несет в себе опасность для всех.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;безопасность-на-воде&#34;&gt;Безопасность на воде&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ежегодно происходят несчастные случаи на воде в летний период. Тонут не только взрослые, но и дети. Чтобы не случилась беда, соблюдайте правила поведения на воде:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;не ходите купаться без сопровождения взрослых;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;купайтесь только в специально отведенных и оборудованных местах;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;не подавайте ложных сигналов тревоги;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;не заплывайте за оградительные знаки и не подплывайте близко к проходящим судам, лодкам, катерам;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;опасно заплывать далеко, так как можно не рассчитать своих сил;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;если вас подхватило течение, плывите по диагонали к ближайшему берегу;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;если вы попали в водоворот, наберите побольше воздуха в легкие, погрузитесь в воду, и сделав сильный рывок в сторону, выплывайте;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;при купании не доводите себя до озноба. При переохлаждении могут возникнуть судороги, произойти остановка дыхания, потеря сознания;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;избегайте теплового удара, не находитесь длительное время на солнце;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;опасно прыгать или резко входить в воду после длительного пребывания на солнце. При охлаждении в воде происходит резкое рефлекторное сокращение мышц, что влечет за собой остановку дыхания;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;соблюдайте питьевой режим.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Помните: находясь у воды, никогда не забывайте о собственной безопасности, будьте предельно осторожны!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;безопасность-при-террористических-актах&#34;&gt;Безопасность при террористических актах&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Современная жизнь полна опасных неожиданностей, которые создают угрозу здоровью и жизни людей. Наряду с чрезвычайными ситуациями природного, техногенного и биолого-социального характера, которые чаще всего возникают от случайного стечения обстоятельств, человечество периодически переживает трагедии, вызываемые умышленными, целенаправленными действиями людей. Эти действия, всегда связанные с насилием, получили название терроризм. Понятие «терроризм» означает страх, ужас. Все мы помним террористические акты в Нью-Йорке (взрыв Всемирного торгового центра), взрывы жилых домов в Москве. И совсем ужасная трагедия, которая произошла в Беслане Северной Осетии в связи с захватом террористами средней школы. Эта трагедия потрясла не только всю Россию, но и весь мир. Любой человек по стечению обстоятельств может оказаться заложником у преступников. При этом они, преступники, могут добиваться достижения любых целей. Во всех случаях ваша жизнь может стать предметом торга для террористов. Захват может произойти на транспорте, в учреждении, на улице, в квартире.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вас взяли в заложники или похитили, рекомендуем придерживаться следующих правил поведения:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;самое главное: не поддавайтесь панике;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;не допускайте действий, которые могут спровоцировать нападающих к применению оружия и привести к человеческим жертвам;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;переносите лишения, оскорбления и унижения, не смотрите в глаза преступникам, не ведите себя вызывающе;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;при необходимости выполняйте требования преступников, не противоречьте им, не рискуйте жизнью окружающих и своей собственной, старайтесь не допускать истерик и паники;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;на совершение любых действий (сесть, встать, попить, сходить в туалет) спрашивайте разрешение;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;если вы ранены, постарайтесь не двигаться, этим вы сократите потерю крови. Помните: ваша цель – остаться в живых. Помните, что получив сообщение о вашем захвате, спецслужбы уже начали действовать и предпримут все необходимое для вашего освобождения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Во время проведения спецслужбами операции по вашему освобождению неукоснительно соблюдайте такие правила:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;лежите на полу лицом вниз, голову закройте руками и не двигайтесь;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ни в коем случае не бегите навстречу сотрудникам спецслужб, это опасно;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;если есть возможность, держитесь подальше от проемов дверей и окон.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Если вы обнаружили подозрительный предмет, который может оказаться взрывным устройством Если обнаруженный предмет не должен, как вам кажется, находиться «в этом месте и в это время», не оставляйте этот факт без внимания. Если вы обнаружили забытую или бесхозную вещь в общественном транспорте, сообщите об этом взрослым или опросите окружающих людей. Если хозяин не установлен, немедленно сообщите о находке водителю, кондуктору. Если вы обнаружили подозрительный предмет в подъезде своего дома, опросите соседей, возможно, он принадлежит им. Если владелец не установлен, немедленно сообщите о находке в полицию по телефону «02» или в службу спасения «01». Если вы обнаружили подозрительный предмет в школе, больнице или в любом другом учреждении, немедленно сообщите о находке в администрацию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во всех перечисленных случаях:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;не трогайте, не вскрывайте и не передвигайте находку;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;зафиксируйте время обнаружения находки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;отойдите как можно дальше от опасной находки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;обязательно дождитесь прибытия оперативно-следственной группы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;не забывайте, что вы являетесь самым важным очевидцем.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Помните: внешний вид предмета может скрывать его настоящее назначение. В качестве маскировки для взрывных устройств используют обычные бытовые предметы: сумки, пакеты, коробки, игрушки и т.п. Поэтому любой предмет, найденный на улице или в подъезде, может представлять опасность. Не предпринимайте самостоятельно никаких действий с находками или подозрительными предметами, которые могут оказаться взрывными устройствами. Это может привести к их взрыву, многочисленным жертвам и разрушениям! Ребята! Вы ознакомились с основными правилами безопасного поведения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Запомните формулу безопасности, которая заключается в следующем:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;предвидеть опасность;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;по возможности избегать ее;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;при необходимости – действовать решительно и четко;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;бороться до последнего. Активно (всеми возможными способами) просить о помощи и самому ее оказывать.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;При любой чрезвычайной ситуации звоните в службу спасения по телефону «01».
Спасатели всегда придут к вам на помощь!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;если-дома-ты-один&#34;&gt;Если дома ты один&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Попроси своих друзей и знакомых, чтобы они предупреждали тебя о своем визите по телефону. Если звонят в вашу квартиру, не спеши открывать дверь, сначала посмотри в глазок и спроси, кто это (независимо от того, один ты дома или с близкими). На ответ &amp;ldquo;Я&amp;rdquo; дверь не открывай, попроси человека назваться. Если он представляется знакомым твоих родных, которых в данный момент нет дома, не открывая двери, попроси его прийти в другой раз и позвони родителям. Если человек называет незнакомую тебе фамилию, говоря, что ему дали этот адрес, не открывая двери, объясни ему, что неправильно записал нужный ему адрес и позвони родителям. Если незнакомец представился работником ЖЭУ, почты или другого учреждения сферы коммунальных услуг, попроси его назвать фамилию и причину прихода, затем позвони родителям и выполни их указания. Если пришедший представился сотрудником отдела внутренних дел (Полиции), не открывая двери, попроси прийти его в другое время, когда родители будут дома, и сообщи им. Если незнакомец попросил воспользоваться телефоном для вызова милиции или &amp;ldquo;скорой помощи&amp;rdquo;, не спеши открывать дверь; уточнив, что необходимо сделать, сам вызови нужную службу. Если на лестничной площадке собралась компания, распивающая спиртные напитки и мешающая твоему отдыху, не вступай с ней в конфликт, а вызови милицию. Вынося мусорное ведро или отправляясь за газетой, посмотри сначала в глазок, нет ли посторонних лиц вблизи твоей квартиры; выходя, запри дверь. В дверях квартиры не оставляй записки о том, куда и на сколько ты ушел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дом будет твоей крепостью,
если ты сам будешь заботиться о своей безопасности.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;будьте-бдительны-и-осторожны&#34;&gt;Будьте бдительны и осторожны!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Уважаемые граждане! Будьте осмотрительны и осторожны!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Проявляйте бдительность при обнаружении подозрительных предметов! Бесхозные сумки, мешки, свертки, коробки и т. п., находящиеся в местах большого скопления людей, могут представлять серьезную опасность для жизни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не производите каких-либо самостоятельных действий. Не прикасайтесь к находке, отойдите от неё как можно дальше, и незамедлительно сообщите по телефонам экстренных служб: 01 – МЧС, 02 – Полиция; 112 – Единая служба спасения (по сотовой связи).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По возможности, примите меры по удалению из опасной зоны других граждан. Помните, что вблизи подозрительных предметов нельзя курить, следует также воздержаться от использования средств радиосвязи, в том числе и мобильных телефонов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Признаков, указывающих на наличие взрывного предмета, довольно много: провода, веревки, изоленты; подозрительные звуки, щелчки, тиканье часов, издаваемые предметом.При обнаружении взрывного устройства или предмета, похожего на него, не пытайтесь самостоятельно его обезвредить, отойдите на безопасное расстояние (не менее 100 м) и срочно позвоните в службы экстренного реагирования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помните, что взрывные устройства типа «бомба в письме» обычно имеют толщину 5-10 мм и относительно большой для таких размеров вес. При обнаружении подозрительного письма следует немедленно обратиться к специалистам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Напоминаем телефоны экстренных служб:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;01 - МЧС&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;02 – Полиция&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;112 – Единая дежурно-диспетчерская служба при МЧС (звонок с мобильного телефона, бесплатный)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вредные привычки</title>
      <link>/project/vredpriv/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/vredpriv/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/vredpriv/cover.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
С ростом и развитием ребенка у него нередко появляются привычки, которые со временем, если на них не обращать внимания, становятся вредными, и могут не только вредить в детстве, но и преследовать человека всю его сознательную жизнь.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;что-такое-привычка-и-какую-из-них-можно-отнести-к-вредным&#34;&gt;Что такое привычка и какую из них можно отнести к вредным?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Привычка – это поведение, образ действий, склонность, ставшие для человека обычным, постоянным в жизни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Условно привычки можно разделить на хорошие и плохие (вредные).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К вредным привычкам относят те, что с одной стороны, наносят вред здоровью самого человека (курение, пьянство, употребление наркотиков и т.п.) с другой – вызывают неприязненное, а порой и брезгливое отношение окружающих к совершаемым действиям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К наиболее распространенным вредным привычкам у детей можно отнести привычки:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;сосать пальцы; грызть ногти, карандаши, ручки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;брать в рот посторонние предметы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ковыряться в носу;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ябедничать;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;обманывать сверстников и старших;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;брать чужие вещи;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сквернословить (употреблять ненормативную лексику);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;курить, пить, употреблять наркотики;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;быть зависимым от телевизора и компьютера и другие.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;причины-появления-вредных-привычек-у-детей&#34;&gt;Причины появления вредных привычек у детей&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Психологи считают, что вредная привычка – это склонность, которая превратилась у ребенка в потребность. И происходит это не одномоментно, а постепенно и в течение довольно продолжительного времени.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одной из причин (может быть самой главной) появления вредных привычек у детей является недостаток внимания  к ребенку со стороны родителей, прежде всего матери,  родных и близких. Другими причинами могут быть:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;желание ребенка обратить на себя внимание взрослых;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;психологические или физические проблемы у ребенка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;стремление избавиться от скуки или успокоиться;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;особенности характера ребенка и методы его воспитания в детстве;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;подражание старшим или своим сверстникам и др.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;как-избавить-ребенка-от-вредной-привычки&#34;&gt;Как избавить ребенка от вредной привычки?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если у ребенка вредная привычка уже сформировалась и приняла устойчивый характер, то родителям необходимо четко усвоить, что бороться надо не с ребенком, а именно преодолевать ту или иную вредную привычку. И победа над ней возможна только в том случае, если в усилиях принимают участие две стороны – родители и сам ребенок, который должен захотеть избавиться от этого недостатка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как же помочь ребенку освободиться от вредных привычек?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Привычка «сосать пальцы»&lt;/strong&gt; – если малыш тянет пальчик или кулачок в рот, то это может означать, что он голоден, у него не удовлетворён сосательный рефлекс, что он скучает, беспокоится, его что-то мучает. Некоторые дети уже после года забывают про пальчик, иные сосут палец или соску вплоть до трёх лет. Всё это нормально. Задуматься стоит, если даже и на четвёртом году жизни ребёнок продолжает сосать палец или только начинает это делать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Распространённой ошибкой родителей является то, что они стараются подавить привычку «агрессивными» способами: наказывают, стыдят… А ведь такие методы вызывают совершенно обратную реакцию, данная вредная привычка у ребенка только закрепляется.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что же делать? Выяснить причину и устранить её. Установить с ребёнком доверительные отношения. Своевременно замечать, когда он напуган, чем-то встревожен, стараться приласкать и успокоить его, поговорить, отвлечь… И никогда не скупиться на похвалу!!! Ребёнку нельзя запрещать, нужно стараться объяснить почему, например, вредно сосать пальцы. Разнообразить жизнь малыша, сделать её яркой и насыщенной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Привычка «грызть ногти, карандаши, ручки»&lt;/strong&gt; - самое распространенное мнение на этот счет – ребенок грызет ногти, когда он нервничает. Иногда это беспокойство внутреннее, которое сам ребенок может не сознавать, и попытки родителей выяснить причину ни к чему не приводят. Было замечено, что некоторые дети  школьного возраста при возникновении трудностей в общении со сверстниками или усвоении школьной программы, начинают грызть ногти. Слишком строгое отношение к ребенку со стороны отца или матери может дать толчок этой привычке. По мере взросления ребенка эта привычка угасает, но у 15 % взрослых людей она сохраняется на всю жизнь. В подростковом возрасте примерно 45% детей грызут ногти. Как же помочь этим детям?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наказаниями и постоянными окриками: «не грызи ногти» здесь не поможешь. От взрослых требуется убедительно доказать вред этой привычки для человека. Использовать все возможные примеры из жизни: можно показать под микроскопом сколько микробов находится под ногтями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Привычка «брать в рот посторонние предметы»&lt;/strong&gt; - многие мальчики и девочки любят брать в рот различные мелкие предметы: монеты, пуговицы, детали конструктора. Играя, они о них забывают и могут случайно проглотить или, что еще хуже, предмет может попасть в дыхательное горло. Дети грызут ручки, карандаши, рукава, пододеяльники и т.п. Следует внушить ребенку, что во  рту могут находиться только пищевые продукты, питье и еще лекарства во время болезни. Жестко контролировать, держит ребенок что-нибудь во рту или нет. Это избавит его от опасности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Привычка «ковыряние в носу»&lt;/strong&gt; - то, что это некрасиво понимают все. Но ведь это ещё и вредно. Дети, при ковырянии в носу, зачастую выдёргивают из ноздрей крошечные волоски, которые служат естественными фильтрами, защищающими от пыли и грязи вдыхаемого воздуха. Самой распространённой причиной ковыряния в носу у детей является сухость слизистой, из-за которой ребёнок чувствует сильное раздражение и зуд. Необходимо позаботиться  о том, чтобы вдыхаемый воздух был не слишком сухим. Для этого можно купить увлажнитель воздуха или расставить в комнатах ёмкости с водой. И обязательно научить ребёнка пользоваться носовым платком. Зачастую этого достаточно, чтобы избавиться от неприятных ощущений в носу, а соответственно и от вредной привычки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Привычка «ябедничать»&lt;/strong&gt; – ребенку до трех лет слово «ябеда» будет не совсем понятно. Он еще не осознает последствия своего поступка и фактически своей жалобой он делится со взрослым увиденным. В старшем же дошкольном возрасте ребёнок вполне представляет какая реакция последует за его словами. Прежде всего, нужно объяснить ребёнку разницу между доносом и сообщением о чём-либо. Например, рассказать о том, что кто-то попал в беду – это ответственный поступок. Дети должны рассказывать взрослым о том, что кто-то поранился, кому-то угрожает опасность. Необходимо научить ребёнка не ябедничать. Малыш должен понимать, что вы будете слушать только полезную информацию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И ещё: стараться, чтобы ребёнок учился самостоятельно справляться с проблемами. Одной из причин «ябедничества» как раз является то, что дети не знают, как им справиться с проблемой, поэтому и обращаются ко взрослым.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Привычка «обманывать сверстников, старших»&lt;/strong&gt; – ее истоки выходят, как правило, из перенимаемого примера от сверстников.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если родители узнали, что их ребенок склонен говорить неправду, то необходимо:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;понять ребенка, в какой бы ситуации он ни оказался;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;как можно чаще демонстрировать ребенку свою любовь, а не воспитательные принципы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;исключить жестокие наказания, в том числе за ложь;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;постараться самим, быть правдивыми, честными, и искренними, -  это лучшее лекарство ребенку в искоренении этой пагубной привычки.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Привычка «брать чужие вещи (воровство)»&lt;/strong&gt;.  Воровство – это не всегда просто привычка. Маленькие дети могут просто не знать о том, что вещи бывают чужие. А в воровстве школьников часто кроется желание обратить на себя внимание взрослых. Однако, если человек крадет чужие вещи, не обращая внимания на свое окружение и обстоятельства и если ситуация не меняется с возрастом, - значит, это уже не проступок, а болезнь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Родителям, воспитателям, и учителям необходимо:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Не осуждать  ребенка публично. Если кража совершена в классе, не стоит посвящать в это всех учителей, родителей, одноклассников – с плохой репутацией справиться сложнее, чем просто исправить некрасивый поступок.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ни в коем случае не наказывать детей физически. Достаточно на первый раз ограничиться  рассказом о своей и чужой собственности. Постараться объяснить ребенку, что даже если он в чем-то очень нуждается, воровство – не способ решения проблемы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не напоминать все время о проступке и не уделять ему большого внимания. Лучше подумать о том, как вы можете проводить с ребенком больше времени.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Привычка «сквернословить»&lt;/strong&gt; - ругательства ребенок узнаёт задолго до того, как идет в первый класс. И сам их произносит до тех пор, пока не поймет, что это неприлично. В подростковом возрасте ребенок часто ругается для того, чтобы показать себя взрослым и независимым. Чтобы исправить ситуацию родителям и близким нужно:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Не использовать в своей речи ненормативную лексику.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;При каждом новом «словечке» ребенка объяснять ему, что так говорить неприлично.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Привычка курить, употреблять спиртное и наркотики&lt;/strong&gt; – одна из самых тревожных и беспокойных для родителей – получила в последние годы широкое распространение среди школьников, причем к курению дети приобщаются нередко уже в дошкольном и младшем школьном возрасте, а тяга к спиртным  напиткам (слабоалкогольным) и наркотикам появляется в старших классах. Иногда простое любопытство, желание «все попробовать» со временем приводит к трагическим последствиям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Узнав о таком «опыте», родители должны бить тревогу, исключить возможность его повторения и продолжения, принять самые разнообразные меры для спасения своего ребенка, в т.ч. обратиться к подростковому врачу-наркологу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Привычка «быть зависимым от телевизора,  компьютера»&lt;/strong&gt; – это порождение цивилизации, с одной стороны; подражание родителям и друзьям - с другой. Теле-компьютеромания приводит к тому, что многие дети, просиживая часами за компьютерами и телевизорами, «садят» зрение, «зарабатывают» искривление позвоночника, анемию (снижение кислородтранспортной способности крови), проблемы с пищеварением и лишним весом. У таких детей появляются частые головные боли, быстрая утомляемость и как результат - пропуски занятий, низкая успеваемость.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выход из ситуации – изменение образа жизни, занятия спортом, ежедневные прогулки на свежем воздухе с родителями и друзьями, совместный активный отдых на природе и т.п.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Искоренение перечисленных привычек – дело не простое. Оно требует терпения, последовательности, системы и выдержки. Любую из вредных привычек трудно искоренить если бороться с ней от случая к случаю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Родителям необходимо помнить:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;только заботливое и внимательное отношение к своему ребенку,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;взаимное расположение и доверие помогут воспрепятствовать&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;формированию у детей и подростков вредных привыче&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;табачная-зависимость-зависимость-от-никотина-вопросы-и-ответы&#34;&gt;Табачная зависимость (зависимость от никотина) — вопросы и ответы&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что такое курение?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По современным классификациям курение табака относится к рубрике зависимостей. Это не случайно. В обществе сложилась тенденция рассматривать курение просто как «вредную» привычку. Если курение просто вредная привычка, то от нее можно легко отказаться, требуется лишь небольшое волевое усилие. К сожалению, практический опыт говорит об обратном,  для того, чтобы прийти к жизни без табака, человеку требуется приложить значительные усилия для изменения и поддержания нового образа жизни. Психотерапевтическая и фармакологическая помощь со стороны врача существенно увеличивают шанс формирования ремиссии при зависимости от никотина. В процессе формирования зависимости от никотина у человека происходит перестройка на уровне рецепторов. Никотин, связываясь с никотиновыми рецепторами, способствует выбросу дофамина, который в свою очередь даёт чувство удовольствия. Прочная связь никотина с рецепторами ведёт к их длительной стимуляции и снижению их чувствительности.  При снижении уровня никотина рецепторы высвобождаются, находясь в возбуждённом состоянии, вызывают желание закурить.  Снижение уровня дофамина между сигаретами приводит к развитию синдрома отмены и развитию стресса. У курящего человека развивается потребность в никотине для стимуляции выброса дофамина и получения чувства удовольствия. Резюме: на начальных этапах существуют преимущественно психологические предпосылки (желание быть как все, казаться взрослым, поддержать беседу), в последующем присоединяются расстройства на уровне физиологии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Какие физические ощущения (недомогания) может испытать человек при резком отказе от курения?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В процессе жизни у курильщика становится гораздо больше активных никотиновых рецепторов. Когда концентрация никотина в крови падает (например, утром, после сна, если человек ночью не курил или когда он начинает отказываться от никотина) повышается чувствительность рецепторов, и начинают появляться симптомы отмены. Наиболее типичными недомоганиями являются: раздражительность, отчаяние, гнев, тревожность, беспокойство, нетерпеливость, бессонница, расстройство сна, депрессия, повышение аппетита, нарушение концентрации внимания.  Дольше всего может сохраняться повышение аппетита (может длиться более 4х недель), особенно если человек «расслабляется» и не меняет пищевых стереотипов. При совместной работе с психотерапевтом повышение аппетита проще своевременно скорректировать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Можно ли справиться с этой проблемой самому? Если да, то какие способы избавления от вредной привычки существуют?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Справиться самому конечно можно, но работа со специалистом и прием адекватной лекарственной терапии позволяют увеличить шансы на успех в 2-3 раза. Каждому бросающему курить желательно, усвоить, что чаще всего человек приходит к отказу от табака через серию неудачных попыток. Советы: попытайтесь для себя четко сформулировать — что хорошего вы получите от бросания курить. Хорошо наметить план действий, который будет включать следующие этапы: преодоление состояния отмены, перестройка стереотипов (заполнение пауз, общение с друзьями и т.д.), прогнозирование и совладание с кризисными ситуациями (употребление алкоголя, нахождение в курящей компании и т.д.), совершенствование навыков релаксации и переживания негативных эмоции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как лучше бросать — сразу или постепенно? Уменьшение сигарет, переход на лёгкие сигареты — путь к успеху или бесполезная трата времени?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Существует несколько вариантов. Для начала можно просто начать отслеживать свое влечение к никотину и поставить себе задачу: «я курю, когда желание больше 50 %». Таким образом, человек получает навыки опознавания влечения (это пригодится для последующей борьбы и поддержания жизни без никотина), во вторых можно заметно снизить количество выкуриваемых сигарет за счет уменьшения автоматического курения.  Дальнейшая тактика будет отличаться. Если человек использует никотинзаместительную терапию (жевательные резинки, пластыри, спреи и т.д.) то бросать лучше сразу с началом приема лекарства. Если применяется чампикс (варениклин), то дату полного отказа от никотина назначают через 1-2 недели от начала курса лекарств. Вывод: снижение количества выкуриваемых сигарет — это нормальный этап отказа от курения, но на определенном этапе должен наступить полный отказ. В противном случае, человек будет изматывать себя, полностью не разрывая механизм поддержания никотиновой зависимости.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Никотиновые пластыри, таблетки, леденцы и т.д. — что это? Возможно ли при помощи этих средств побороть никотиновую зависимость? Для чего они нужны и стоит ли их использовать?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На Российском рынке присутствуют две основных группы лекарств, эффективность которых хорошо изучена и не вызывает сомнения. Первая — никотинзаместительные препараты. Принцип действия никотинзаместительной терапии основан на введении никотина способами доставки, отличными от сигареты — с помощью жевательных резинок, назального спрея, пластыря, ингалятора. Никотин поступает в организм без курения, что снижает симптомы отмены. Чаще всего лечение рекомендуется проводить в течение 3 месяцев, отслеживая динамику. Отказ от табака, как правило, совмещают с началом приема никотинзаместительной терапии. Варениклин (Чампикс) выпускается в виде таблеток — рекомендованный курс лечения 3 месяца. Препарат не содержит никотин. Препарат воздействует на никотиновые рецепторы, но в его составе нет никотина. В результате  снижается тяга к курению, уменьшается синдром отмены и в процессе курения человек получает меньше удовольствия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Длительность курса лечения 12 недель чаще всего является оптимальной для формирования ремиссии (и при никотинзаместительной терапии и при использовании варениклина), за это время пациент при лекарственной поддержке преодолевает большую часть симптомов абстиненции, улучшает навыки совладания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В каких случаях помощь специалистов необходима?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В подавляющем большинстве случаев работа со специалистом увеличит шансы на успех. По зарубежным данным, в 2-3 раза. При большом стаже курения и высокой и очень высокой степени зависимости (индекс тяжести может просчитать каждый человек, заполнив для себя тест Фагерстрема)  бросать курить самостоятельно сложно, оптимальна помощь специалистов и прием лекарственной терапии. Важно правильно относиться к помощи врачей: врач как тренер в спортзале, он поможет создать условия для достижения наилучшего результата, но не сделает всю работу за вас. Решение бросить курить может быть только вашим.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Какие методики лечения никотиновой зависимости используют в клиниках?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В России используются разные формы помощи (разные направления психотерапии, в том числе гипноз и кодирование, иглорефлексотерапия, лекарственные препараты). За рубежом в первую линию помощи входит: мотивационное консультирование (вид психотерапии, основанный на партнерском подходе) и использование лекараственных препаратов (никотинзаместительная терапия и варениклин). Гипноз, БАДы, иглорефлексотерапия, другие лекарственные препараты в рекомендованные формы помощи не входят.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что необходимо для того что бы бросить курить навсегда?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Желание избавиться от зависимости и способность пошагово двигаться к цели.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как оградить детей от пагубной привычки?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Основное — это собственный пример. Курящий родитель может тысячу раз рассказывать, что курить это плохо, но ребенок неосознанно стремится подражать реальным моделям поведения, а не декларируемым.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##Вред алкоголя для организма подростков&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Алкоголь влияет на подростков не так, как на взрослого человека.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Характерным для подросткового возраста является то, что молодой мозг в возрасте до 20 лет отличается от мозга взрослого человека реакцией на полученную информацию. Молодой мозг создан для того, чтобы учиться. Он находится в стадии установления настоящих связей между нервными клетками. Алкоголь нарушает эту функцию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще тысячу лет назад выдающийся врач средневе­кового Востока Авиценна выступал ярым противником употребления алкогольных напитков детьми. Он образ­но говорил, что «питье вина детьми похоже на добав­ление огня к огню или добавление к огню сухих дров». Это предостережение ученого древности не утратило своей актуальности и в наши дни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Действие алкоголя на подростка сильнее, чем на взрослого, и сказывается на работе мозга в будущем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Учеными определенно установлено, что употреб­ление спиртных напитков в возрасте до 20 лет приво­дит к алкоголизму почти в 80% случаев. Оказывается, развивающийся, молодой организм в 6—8 раз быстрее привыкает к хмельному, чем взрослый, а потому подро­сток и становится алкоголиком скорее. Так, дети, начав­шие употреблять спиртное в школьные годы, уже в 20— 25 лет лечатся от хронического алкоголизма, причем отнюдь не всегда удачно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Причины, по которым подросток впервые попробовал алкоголь, могут быть разными: с подачи родителей или в компании сверстников. Но не стоит недооценивать вред алкоголя для молодого организма, даже если он пока ограничивается только пивом или баночными коктейлями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Удар в мозг&lt;/strong&gt;. Содержащийся в алкогольных напитках этанол, он же этиловый спирт, влияет на головной мозг, который в подростковом возрасте находится на стадии структурных и функциональных изменении, поэтому особенно уязвим для влияния химических веществ. Результаты экспериментов на животных и добровольцах-людях показывают, что даже однократная и небольшая доза спиртного может нарушить химический механизм мозга, ответственный за обучение. Наступает задержка развития мышления, нарушается выработка нравственных и этических норм, могут угаснуть уже проявившиеся способности. Под действием алкоголя подросток буквально тупеет: и интеллектуально и эмоционально. А недостаточно зрелый мозг подростка быстрее формирует зависимость от алкоголя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Удар в живот&lt;/strong&gt;. Печень подростка разрушается под действием алкоголя гораздо быстрее, чем у взрослого человека, ведь проницаемость сосудистых стенок у подростков выше, а механизмы работы ферментов в печени еще не сформированы окончательно. Алкоголь приводит к жировому перерождению клеток печени и нарушению синтеза витаминов, ферментов, белкового и углеводного обмена. Наблюдаются и сбои в работе желудочно-кишечного тракта — под действием алкоголя изменяются свойства и количество желудочного сока, нарушается работа поджелудочной железы, что может привести не только к панкреатиту, но и к диабету. Даже самое легкое пиво — сильное мочегонное средство. И, если его употреблять регулярно, из организма вымываются минеральные и питательные вещества, потеря которых для растущего организма подростка может оказаться невосполнимой. А сладкие слабоалкогольные коктейли в баночках, очень популярные в подростковой среде — настоящая гремучая смесь из сахара, красителя и спирта. Которая, помимо дозы алкоголя, поставляет в организм подростка избыточное количество калорий. Нередко в таких баночках содержится и кофеин, негативно влияющий на нервную и сердечно-сосудистую системы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Удар по будущему&lt;/strong&gt;. Сексуальные контакты без контрацепции в подростковой среде чаще всего случаются именно «по пьяни». Подобные случайные связи могут привести к заражению инфекциями, передающимся половым путем, гепатиту В и С, ВИЧ-инфицированию. Нередко незащищенный секс может стать причиной ранней беременности у девочек, аборта и следующих за ним гинекологическим проблемам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Все остальное&lt;/strong&gt;. Не закончивший свое формирование организм очень болезненно отвечает на поступающий в него этанол. Нарушается деятельность сердечно-сосудистой системы: появляются тахикардия, перепады артериального давления. Иммунная система перестает полноценно выполнять свои функции: употребляющий алкоголь подросток становится очень восприимчив к инфекционным заболеваниям. И не только простудным — среди выпивающих молодых людей нередко встречаются инфекции мочевыводящих путей и почек и хронические воспалительные заболевания дыхательных путей, нередко осложняющиеся еще и курением.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому, под прицел спиртных напитков попадает еще не до конца сформировавшийся головной мозг юношей и девушек. И основные последствия опьянения – забывчивость, повышенное сексуальное влечение, потеря девственности в таком состоянии и последующая ранняя нежелательная беременность в сочетании с венерическими заболеваниями. Но и это не предел. В мозге подростка нарушается метаболизм нейромедиаторов, приводящий к буквальному «отупению», которое при постоянном злоупотреблении спиртными напитками, особенно пивом и коктейлями, переходит в интеллектуальное и эмоциональное оскудение.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;мотивы-употребления-алкогольных-напитков-подростками&#34;&gt;Мотивы употребления алкогольных напитков подростками&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;В настоящее время во всем мире отмечается рост употребления алкогольных напитков подростками. В связи с этим во многих странах мира все большее внимание уделяется проблеме распространения алкоголизма среди молодежи, проводятся исследования с целью изучения мотивов употребления спиртных напитков подростками, выявления факторов, способствующих развитию злоупотребления алкоголем подростками. Много исследований, посвященных изучению этих вопросов, проведено за рубежом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Полученные данные свидетельствуют о широком распространении употребления алкоголя несовершеннолетними за рубежом. Например, в США [Барнес Г. М. 1974] 91% 16-летних учащихся в штате Нью-Йорк употребляют алкогольные напитки, а по данным А. Хаукер (1977) — 92% мальчиков и 85% девочек в возрасте до 14 лет эпизодически употребляют алкоголь, в Канаде (Д. Рутмен) около 90% учащихся 7—9-х классов употребляют спиртные напитки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Основные мотивы, побуждающие подростков употреблять алкоголь, представлены в таблице, составленной на основе данных Швейцарского института по борьбе с алкоголизмом. Как видно из таблицы, для подростков характерны три мотива:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;а) нравится, приятно — 45,1—60,6%;
б) влияние подростковой группы — 11,2—22,5%;
в) снятие напряжения — 12—15,4%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нормативы по ОБЖ</title>
      <link>/project/normativy/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/normativy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/normativy/cover.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;Контрольные нормативы по курсу  «Основ  безопасности  и  жизнедеятельности» для  учащихся  юношей  общеобразовательных  учреждений&lt;/thead&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#34;2&#34;&gt;№ п/п&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#34;2&#34;&gt;Наименование норматива&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#34;2&#34;&gt;Условия выполнения норматива&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#34;2&#34;&gt;Единица

измерения&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#34;3&#34;&gt;Оценка&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Отл.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Хор.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Удов.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Выносливость. Бег 3000 м&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Проводится на любой местности с общего или раздельного старта. Форма одежды спортивная&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Мин, сек&lt;/td&gt;&lt;td&gt;12,45&lt;/td&gt;&lt;td&gt;13,10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;14,00&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Сила. Подтягивание&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Выполняется из виса на прямых руках хватом сверху. При подтягивание подбородок должен быть выше перекладины.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Кол. раз&lt;/td&gt;&lt;td&gt;11&lt;/td&gt;&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Быстрота. Бег 100 м&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Форма одежды спортивная. Старт низкий&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Сек.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;14,5&lt;/td&gt;&lt;td&gt;15,6&lt;/td&gt;&lt;td&gt;16,2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Челночный бег. 10 х 10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Выполняется в спортивном зале. Форма спортивная.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Сек.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;28&lt;/td&gt;&lt;td&gt;29&lt;/td&gt;&lt;td&gt;31&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Метание гранаты 700 гр.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Выполняется с места или с разбега в коридор шириной 10 метров, выполняется гранатой  Ф – 1&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Метры&lt;/td&gt;&lt;td&gt;40&lt;/td&gt;&lt;td&gt;35&lt;/td&gt;&lt;td&gt;32&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Лыжная гонка. 10 км&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Проводится на любой местности с общего или раздельного старта. Форма одежды спортивная&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Мин.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;29&lt;/td&gt;&lt;td&gt;30&lt;/td&gt;&lt;td&gt;32&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Неполная разборка автомата&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Автомат на столе. Обучаемый находится у оружия. По команде приступает к разборке&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Сек.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;13&lt;/td&gt;&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;&lt;td&gt;17&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Сборка автомата Калашникова&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Сборка автомата Калашникова производится в обратной последовательности&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Сек.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;23&lt;/td&gt;&lt;td&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td&gt;30&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Стрельба по неподвижным целям&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Начальное упражнения из автомата. Стрельба ведется с места по неподвижным целям, лежа&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Очки&lt;/td&gt;&lt;td&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td&gt;20&lt;/td&gt;&lt;td&gt;15&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Надевание противогаза ГП - 5&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Противогазы находятся в походном положении. Надевают по команде«ГАЗЫ». Каждая ошибка снижает оценку на один балл&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Сек.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;11&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Надевание противогаза на пораженного&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Обучаемый в противогазе находится около пораженного со стороны головы. По команде, одевает противогаз на пораженного&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Сек.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;15&lt;/td&gt;&lt;td&gt;16&lt;/td&gt;&lt;td&gt;17&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Надевание респиратора Р-2&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Респираторы находятся у обучаемых в походном положении. По команде «Респиратор надеть» - выполняют норматив&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Сек.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;13&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Надевание ОЗК «Плащ в рукава»  и противогаза&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Средства защиты в походном положении. По команде «Плащ в рукава , чулки, перчатки надеть» «Газы» Выполняют в последовательности команд&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Мин,сек&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3,30&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4,00&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4,30&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Надевание ОЗК в виде накидки и противогаза&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Средства защиты в походном положении. По команде «Химическая тревога» надевают противогаз, плащи в виде накидки&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Сек.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;40&lt;/td&gt;&lt;td&gt;45&lt;/td&gt;&lt;td&gt;55&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;15&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Подготовка прибора ДП-5В к работе&lt;/td&gt;&lt;td&gt;ДП-5В, источник питания, формуляр лежат на столе. По команде « Прибор проверить и подготовить к работе». Выполняют норматив&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Ошибки&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Учебные сборы</title>
      <link>/project/uchsbor/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/uchsbor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/uchsbor/cover.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/files/vps_sovmestnyj_prikaz.rar&#34;&gt;Совместный приказ  167 Кб&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/files/informacija_po_sboram.doc&#34;&gt;Вся информация по сборам, 104 Kб&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/files/metodichka_po_provedeniju_sborov.doc&#34;&gt;Методика организации учебных сборов, 280 Kб&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/files/sovmestnyj_prikaz.doc&#34;&gt;Приказ о СБОРАХ. ИНСТРУКЦИЯ, 468 Kб&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/files/stroevaja_podgotovka.rar&#34;&gt;Строевая подготовка. Конспекты занятий, 480 Kб&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/files/instrukcija_po_obucheniju.rar&#34;&gt;Организация ОВС , 50 Kб&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/files/priemy_i_pravila_strelby.rar&#34;&gt;Правила стрельбы из автомата, 1676 Kб&lt;/a&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Здравствуйте! В школе 10-классников хотят забрать в приказном порядке на военно-учебные сборы в воинскую часть на 5 дней. Отказаться нельзя - грозят неаттестацией по ОБЖ. Имеют ли право несовершеннолетних детей забирать в воинскую часть, и можно ли как-то законно отказаться от этого мероприятия?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Кукушкина Татьяна Николаевна, 11.09.2013 15:54:42, )&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Военно-учебные сборы старшеклассников являются частью учебной программы по «Основам безопасности жизнедеятельности» и отказываться от них нельзя. Согласно Приказу Министра обороны РФ N 96, Минобрнауки РФ N 134 от 24.02.2010 &amp;ldquo;Об утверждении Инструкции об организации обучения граждан Российской Федерации начальным знаниям в области обороны и их подготовки по основам военной службы в образовательных учреждениях среднего (полного) общего образования, образовательных учреждениях начального профессионального и среднего профессионального образования и учебных пунктах&amp;rdquo; органы исполнительной власти субъектов Российской Федерации, осуществляющие управление в сфере образования организуют проведение учебных сборов совместно со штабами военных округов (флота).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководители образовательных учреждений:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;участвуют в организации учебных сборов;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обучение граждан начальным знаниям в области обороны и их подготовка по основам военной службы в образовательных учреждениях осуществляются в соответствии с федеральными государственными образовательными стандартами: в рамках предмета &amp;ldquo;Основы безопасности жизнедеятельности&amp;rdquo; - в образовательных учреждениях среднего (полного) общего образования; в рамках дисциплины &amp;ldquo;Безопасность жизнедеятельности&amp;rdquo; - в образовательных учреждениях начального профессионального и среднего профессионального образования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обучение граждан начальным знаниям в области обороны и их подготовка по основам военной службы в образовательных учреждениях осуществляется педагогическими работниками образовательных учреждений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Граждане, достигшие 16-летнего возраста, не обучающиеся в образовательных учреждениях, не прошедшие подготовку по основам военной службы, получают начальные знания в области обороны и проходят подготовку по основам военной службы в учебных пунктах, которые создаются при образовательных учреждениях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К проведению занятий на учебно-методических сборах привлекаются представители военных комиссариатов, педагогические работники образовательных учреждений, работники органов здравоохранения, территориальных органов, осуществляющих управление гражданской обороной, офицеры соединений и воинских частей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Направление граждан в учебные пункты (объединенные учебные пункты) для подготовки по основам военной службы, комплектование учебных групп и контроль за прохождением подготовки осуществляют военные комиссариаты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выявление граждан, подлежащих обучению, осуществляется военным комиссариатом при первоначальной постановке граждан на воинский учет. На этих граждан составляется именной список. Список граждан, направляемых для обучения в учебные пункты, оформляется приказом военного комиссара.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обучение в учебных пунктах с учетом проведения учебных сборов с обучающимися должно заканчиваться до начала призыва на военную службу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Занятия в учебных пунктах проводятся 2 - 3 раза в неделю продолжительностью 2 - 3 часа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Оценка знаний проводится путем приема зачетов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По результатам проведения зачетов составляется ведомость приема зачетов и оформляются справки. В справке указываются сведения об усвоении учебной программы обучающимися и состоянии учебно-материальной базы учебного пункта, отмечаются положительные стороны и недостатки обучения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Продолжительность учебных сборов - 5 дней (35 учебных часов). В ходе сборов изучаются: размещение и быт военнослужащих, организация караульной и внутренней служб, элементы строевой, огневой, тактической, физической и военно-медицинской подготовок, а также вопросы радиационной, химической и биологической защиты войск. В процессе учебных сборов проводятся мероприятия по военно-профессиональной ориентации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководитель образовательного учреждения (начальник учебного пункта) и педагогический работник образовательного учреждения, осуществляющий обучение граждан начальным знаниям в области обороны и их подготовку по основам военной службы (преподаватель учебного пункта), совместно с представителем военного комиссариата заблаговременно согласовывают с соединением (воинской частью): время и порядок проведения занятий, количество граждан, привлекаемых к проведению учебных сборов, пункты размещения обучаемых в районе проведения сборов, маршруты безопасного движения их к местам занятий, требования к безопасности на занятиях и другие вопросы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Учебный процесс, осуществляемый во время учебных сборов, организуется в соответствии с расчетом часов по предметам обучения, учебно-тематическим планом и распорядком дня.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация учебных сборов при образовательных учреждениях, военно-патриотических молодежных и детских общественных объединениях может осуществляться путем ежедневных выездов (выходов) в поле, на стрельбище (в тир), а также на базе оборонно-спортивных оздоровительных лагерей по программам учебных сборов, согласованным с военным комиссаром.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время учебных сборов занятия, не связанные с выполнением упражнений стрельб, проводят педагогические работники образовательных учреждений, осуществляющие обучение граждан начальным знаниям в области обороны и их подготовку по основам военной службы, и преподаватели учебных пунктов совместно с военнослужащими, специально назначенными от закрепленных соединений (воинских частей).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До проведения стрельб педагогический работник образовательного учреждения, осуществляющий обучение граждан начальным знаниям в области обороны и их подготовку по основам военной службы (преподаватель учебного пункта), детально изучает с обучающимися:&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;требования безопасности при обращении с оружием и боеприпасами;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;устройство и порядок применения стрелкового оружия;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;порядок выполнения упражнений стрельб.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К выполнению упражнений стрельб допускаются обучающиеся, изучившие материальную часть стрелкового оружия и боеприпасы, требования безопасности при проведении стрельб, условия выполняемого упражнения и сдавшие зачет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обучающиеся, не сдавшие зачет, к стрельбе не допускаются.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Общая оценка граждан, обучающихся в образовательных учреждениях (учебных пунктах), заносится в классный журнал с пометкой &amp;ldquo;Учебные сборы&amp;rdquo;, которая учитывается при выставлении итоговой оценки за весь курс обучения в образовательном учреждении (учебном пункте).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Гражданам, уклонившимся от учебных сборов, выставляется неудовлетворительная оценка за сборы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для граждан, не прошедших учебные сборы по уважительным причинам, в образовательном учреждении (учебном пункте) организуется теоретическое изучение материалов учебных сборов и сдача зачетов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В случае отказа отдельных граждан по религиозным мотивам от участия в проведении стрельб и изучения боевого ручного стрелкового оружия решение об освобождении от прохождения данной темы занятий принимает руководитель образовательного учреждения (начальник учебного пункта) на основании обоснованного заявления родителей (законных представителей), которое должно быть представлено руководителю образовательного учреждения (начальнику учебного пункта) до начала учебных сборов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С уважением, Елена Болотова&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
